<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Usa 2016 on John&#39;s Travel Blog</title>
    <link>https://johng.de/categories/usa-2016/</link>
    <description>Recent content in Usa 2016 on John&#39;s Travel Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Sep 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://johng.de/categories/usa-2016/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ausrüstung</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/ausruestung/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/ausruestung/</guid>
      <description>Neben den ganzen Erlebnisse und Touren möchte ich auch gerne festhalten, wie unsere Wanderausrüstung aussieht.
Packliste So sieht mein Gepäck für eine Mehrtageswanderung aus.
Schlafen  Schlafsack Hängematte Rettungsdecke Tarp  Zubehör  Poncho Schnur Karabiner Rucksackregenhülle  Verpflegung  Essenssack Trinkblase Wasserflasche Besteck Feuerzeug Streichhölzer  Technik  Handy Uhr Kamera Kameraclip Stativ  Diverses  Treckingrucksack Handtuch Apothekentasche Kulturbeutel  Kleidung  Unterhosen Unterhemd Badehose Strümpfe Wandersocken Schlafanzug T-Shirts Wanderhemd Kurze Sporthose Wanderhose Wollpullover Leichte Jacke Wanderschuhe  Die Ausrüstung wiegt ohne die getragene Kleidung, Wasser und Nahrungsmittel: 6,7 kg bei S; 9,1 kg bei John.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blue Ridge Parkway</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/38_blue-ridge-parkway/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/38_blue-ridge-parkway/</guid>
      <description>Der Blue Ridge Parkway schließt an den Skyline Drive an und ist eine weitere wunderschöne Straße durch die Berge, die einen tollen Blick auf blaue Bergketten bietet.
Mittwoch Nachdem wir über die Auutobahn gefahren sind, erreichen wir recht schnell wieder den Blue Ridge Highway. Durch unseren Abstecher zu den Twisted Falls haben wir ein Stück des Parkways übersprungen und steigen etwas südlicher wieder ein.
Nicht an jeder Möglichkeit machen wir Halt, aber es ist schon oftmals sehr einladend zu stoppen und wenigstens aus dem Auto den Ausblick kurz zu genießen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twisted Falls</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/37-38_twisted-falls/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/37-38_twisted-falls/</guid>
      <description>Wir fahren zurück zum Blue Ridge Parkway, aber wollen auf diesen aber südlicher treffen, als wir in verlassen haben.
Dienstag Die erste Straße, die wir vom Trail Head des McAfee Knobs fahren, brennt sich mir stark ins Gedächtnis ein. Wir fahren entlang der Blacksburg Road 785 durch ein schönes grünes Tal. Vereinzelt stehen kleine einfache Häuser an der Straße und je länger wir fahren, desto mehr frage ich mich, wer hier verdammt nochmal wohnen will.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>McAfee Knob</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/36-37_mcafee-knob/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/36-37_mcafee-knob/</guid>
      <description>Das berühmteste Motiv des Apalachian Trails den McAfee Knob wollen wir uns nicht entgehen lassen und machen aus diesem Grund eine kleine Exkursion vom Blue Ridge Parkway.
Montag In knappen zwei Stunden erreichen wir den Einstiegspunkt (Trail Head), wo der Apalachian Trail zum Knob führt.
Bevor wir starten kaufen wir uns an der Tankstelle noch Wasser und wir nutzen den Mobilfunkempfang aus, um noch kurz, im Endeffekt über eine Stunde, ein wenig Papierkram zu erledigen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skyline Drive</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/34-35_skyline-drive/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/34-35_skyline-drive/</guid>
      <description>Nach dem Ausflug in die Stadt fahren wir wieder zurück zu den Apalachen und mit dem Auto entlang des Skyline Drives, die Straße, die auf 170 km den gesamten Shenandoah Nationalpark durchquert.
Samstag Wir kommen am Shenandoah Nationalpark am Abend an und fahren zu einem nahe gelegenen Campingplatz, wo wir die Nacht im Zelt verbringen werden.
Nachdem wir im Norden auf den Skyline Drive gefahren sind, haben wir mal wieder Glück, auf dem Weg einen schönen Sonneuntergang mitzuerleben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abstecher nach D.C.</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/33-34_washington-dc/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/33-34_washington-dc/</guid>
      <description>Als Erfrischung von unserer Mehrtageswanderung fahren wir vom Shenandoah Nationalpark nach Washington D.C., wo wir uns ein schickes Hotelzimmer gebucht haben.
Freitag Über den Skyline Drive fahren wir durch den Shenandoah Nationalpark und verlassen diesen dann, um über den Highway nach Washington D.C. zu fahren.
Da wir bereits mit dem Sonnenaufgang in den Tag gestartet sind und somit um 9:30 das Auto gestartet haben, sind wir ziemlich gut im Zeitplan, der vorsieht, um 15 Uhr im Hotel einzuchecken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shenandoah National Park</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/29-33_shenandoah-national-park/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/29-33_shenandoah-national-park/</guid>
      <description>Unseren nächsten Trip starten wir mit dem Besuch des Shenandoah National Parks. Wir wollen Teile des Apalachian Trails, ein 2000 Meilen langer Fernwanderweg, der quer an der Ostküste der USA von Maine nach Georgia verläuft, sehen und beginnen mit einer Mehrtageswanderung im Shenandoah National Park.
Montag Am heutigen Tag passiert nicht viel mehr außer Autofahren. Wir stehen ziemlich früh auf, fahren um 6:10 in East Lansing los, tanken zweimal, kaufen auf dem Weg unseren Proviant ein und sind 10,5 h später kurz vor Schließung um 16:45 bei der Parkinformation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>East Lansing</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/20-28_east-lansing/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/20-28_east-lansing/</guid>
      <description>Meine Zeit in East Lansing war davon überschattet, knapp eine Woche krank im Bett zu liegen. Wahrscheinlich hat mich ein Virus aus den Socken gehauen, was zu Fieber, Kopfschmerzen und einer Entzündung im Rachen führte.
Somit habe ich in der vergangenen Woche nicht besonders viel gesehen bzw viele Partys mitgemacht, aber doch einiges von der Michigan State University (MSU) und dem Leben drum herum mitbekommen.
Kleiner Blick in mein kleines Krankenzimmer am Ende der Woche, als ich schon wieder stehen konnte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roadtrip zum Picture Rocks National Park</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/16-20_picture-rocks-roadtrip/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/16-20_picture-rocks-roadtrip/</guid>
      <description>Nach meiner Städtetour an der Ostküste mit T besuche ich meine Freunde S und A in Michigan. Wir haben vor mit ihrem Ford Mustang Cabrio durch die USA zu fahren, in der Natur zu sein, zu wandern, zu campen und den Sommer zu genießen.
Direkt nach meiner Landung am Montagabend um halb zehn in Detroit holen die beiden mich mit gepacktem Auto direkt am Flughafen ab.
Das Ziel des ersten Trips ist der Picture Rocks National Park im Norden Michigans, nördlich der zwei Seen Lake Huron im Osten und Lake Michigan im Westen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DC - Memorial Mall</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/13-washington-dc/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/13-washington-dc/</guid>
      <description>Die Sehenswürdigkeiten der Hauptstadt der Vereinigten Staaten von Amerika werden wir uns heute ansehen.
Washington DC ist hauptberufich Hauptstadt. Die Stadt wurde als politisches Zentrum der USA erbaut, ist somit weltweit eine der größten politischen Bühnen und bietet, gerade für Amerikaner, ein vielfälties touristisches Programm. An der Memorial Mall sind, wie der Name schon sagt, etliche Memorials aber auch sehr viele Museen angesiedelt.
Der August ist im Prinzip der denkbar schlechteste Besuchsmonat für DC, das sagen auch alle Reiseführer, da die Politik Sommerpause macht und der Hauptmotor der Stadt somit im Leerlauf steht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fahrt nach Washington DC</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/12-fahrt-nach-dc/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/12-fahrt-nach-dc/</guid>
      <description>Wir werden New York verlassen und nachmittags mit dem Bus nach Washington DC fahren.
Morgens schlafen wir und in den bequemen Hotelbetten zunächst aus.
Wir verlassen das Hotel um 12 Uhr und gönnen uns ein nettes Frühstück mit richtigem Brot (sogar Bio) im Laden Le Pain, von denen man des öfteren Geschäfte sehen kann.
Der Bus fährt in der Straße Penn Plaza ab, wo keine typische Haltestelle für einen Fernbus ist, einige Leute jedoch schon in einer Reihe stehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stadtviertel Manhattans</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/11-stadtviertel/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/11-stadtviertel/</guid>
      <description>Wir ziehen nach Manhattan um und gucken uns die Flecken der Stadt an, die auf unserer Karte noch grau sind.
Unser Host K veranstaltet am Wochenende zusammen mit ihren Mitbewohnern die Party zum Semsterstart in ihrem Haus. Aus diesem Grund verlassen wir schon eine Nacht vor unserer Abfahrt Long Island und ziehen für eine Nacht nach Manhattan.
Nach der Fahrt mit der LIRR und Sub sowie einem kanoo viertelstündigen Fußmarsch zum Hotel, checken dort um 12 Uhr ein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metropolitan Museum of Art</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/10-met/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/10-met/</guid>
      <description>Mindestens ein Kunstmuseum wollen wir uns in New York schon ansehen, obwohl wir keine Kunstkenner sind. Die Wahl fällt dabei auf das Metropolitan Museum of Art (MET) mit einer der bedeutendsten kunsthistorischen Sammlungen der Welt.
Zum Frühstück setzen wir uns, ich mit einem Peanut Butter Bagel und einem Schokomuffin ausgestattet, in den Central Park, in dem auch das MET liegt.
Wir beschließen, nicht auf dem direkt Weg zum Museum sondern vorher noch durch den mittleren Teil des Central Parks zu gehen, den wir bis jetzt noch nicht gesehen haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Museum of Natural History</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/09-amnh/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/09-amnh/</guid>
      <description>Ziel ist heute das American Museum of Natural History und die Erkundung des Nordens Manhattans.
Relativ spät starten wir in den Tag und nehmen um 10:50 den Zug zur Penn Station. Nachdem wir mit der Subway um 12:00 beim Museum ankommen, gehen wir zunächst frühstücken.
Bei jedem Besuch von Starbucks regt mich auf, wie viel Müll abfällt. Schon bevor mein Muffin oder Bagel über die Theke geht, wird das Plastik weggeworfen, in das jedes einzelne Stück verpackt ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Downtown Manhattan</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/08-downtown/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/08-downtown/</guid>
      <description>Die Südspitze der Halbinsel Manhattan ist das heutige Ziel. Hier sind die Unternehmen in großen Wolkenkratzern und auch die Finanzbranche in der Wallstreet angesiedelt.
Mit der Subway (Ticket 3$) fahren wir von Penn Station nach High Street auf die andere Uferseite des East Rivers, um von dort mit Blick auf Manhattan über die Brooklyn Bridge zu laufen. Im Gegensatz zu Boston, scheinen in NYC Menschen quer durch die Bevölkerung die Subway zu nutzen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Midtown Manhattan</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/07-midtown/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/07-midtown/</guid>
      <description>Heute verbringen wir unseren ersten Tag in Manhattan und sind hauptsächlich in Midtown unterwegs.
Wir sind um 7 Uhr aufgestanden und fahren 10 min mit einem Uber zur Long Island Railroad (LIRR) Station in Hicksville. Unser Fahrer stellt sich nicht besonders gut an. Er wollte leider lieber drei mal rechts abbiegen und einmal um den Block fahren, als auf der Straße zu wenden. Wenn Google Maps den Weg so anzeigt, dann muss man das so natürlich auch fahren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fahrt nach New York</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/06-fahrt-nach-nyc/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/06-fahrt-nach-nyc/</guid>
      <description>Heute verlassen wir Boston und fahren mit dem Bus nach New York.
Am morgen packen wir unsere sieben Sachen zusammen, genehmigen uns noch einen Bagel zum Frühstück und fahren dann um 10:30 von der Boston South Station mit dem Greyhound Bus nach New York City.
Der Bus bietet komfortable Sitze und ist bis zum letzten Platz ausgebucht. Wir haben Stau mit Stop &amp;amp; Go auf der Höhe von Worcester und später natürlich auch in NYC, was zu einer Stunde Verspätung führt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boston vom Wasser</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/05-boston-vom-wasser/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/05-boston-vom-wasser/</guid>
      <description>Am heutigen Tag erholen wir uns von der anstregenden gestrigen Tour und gucken uns die Ecken von Boston an, an denen wir noch nicht vorbeigekommen sind.
Die Nächte sind hier heiß. Auf der Baustelle vor dem Haus wird auch nachts gearbeitet dementsprechend laut ist es zum Teil, wobei uns das bis auf die Presslufthammer-Soli nicht am schlafen hindert.
Seit dem ersten Tag hier, habe ich mir angewöhnt morgens und abends kalt zu duschen, um wenigstens kurz etwas erfrischt zu sein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cape Cod</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/04-cape-cod/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/04-cape-cod/</guid>
      <description>Heute soll das Wetter im Gegensatz zum Vortag ziemlich gut werden. Aus diesem Grund haben wir uns am Abend vorher überlegt, zum Cape Cod zu fahren, wofür wir ein Auto reserviert haben.
Morgens starten wir früh in den Tag, fahren um 8 Uhr nach Downtown, um das Auto abzuholen. Wir bekommen einen Chevrolet Cruze und starten unsere Tour in Richtung Süden.
Ziel unseres Tagesausflugs ist das Cape Cod, eine beliebte Ferienregion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ankunft in Boston</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/03-ankunft-boston/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/03-ankunft-boston/</guid>
      <description>An meinem ersten Tag in Boston will ich die Stadt erkunden und mit T die kommenden Tage planen.
Wir kaufen uns im kleinen Supermarkt des MITs etwas zu Frühstück und gehen zu Fuß weiter in Richtung Boston.
Auf der Harvard Bridge, die über den Charles River führt, haben wir einen schönen Blick auf die Skyline Boston und das heute nicht so schöne Wetter.
Auch wenn es auf diesem Bild kein explizites Motiv gibt, finde ich, dass Bilder wie dieses helfen, die Stimmung der Stadt widerzugeben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flug nach Amerika</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/02-abflug/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/02-abflug/</guid>
      <description>Heute geht es nun über den großen Teich. Dafür trete ich zunächst den letzten Abschnitt meiner Deutschlandtour mit der Deutschen Bahn an.
Zusammen mit I und R habe ich morgens ein leckeres Frühstück.
Nach dem Essen setzen wir uns noch aufs Sofa und unterhalten uns ein wenig. In diesem Sinne bedanke ich mich nochmal für diesen schönen Kurzaufenthalt.
R bringt mich mit dem Auto zum Hbf Essen, sodass ich einfach mit der Regionalbahn zum Düsseldorfer Hauptbahnhof fahre, der auf diesem Weg sehr viel leichter als mit dem Auto zu erreichen ist, was vielen Baustellen auf der Strecke geschuldet ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zwischenstopp in Essen</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/01-essen/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/01-essen/</guid>
      <description>Heute trete ich meine große Reise an, wobei das Zwischenziel heute zunächst Essen ist.
Ich starte den Tag mit dem Erledigen der letzten Vorbereitungen: Zusammenstellen der wichtigsten Dokumente, Besorgen von Reiseproviant und Auswahl der letzten Gepäckstücke.
Vorbereitet sieht mein Gepäck dann in etwa so aus. Das Puzzeln der einzelnen Stücke in den Rucksack stellt die letzte Herausforderung dar. Nach einigen Iterationen finde ich eine gute Lösung, sodass ich mit L entspannt etwas essen kann, bevor die Zufahrt beginnt.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>