<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>John&#39;s Travel Blog </title>
    <link>http://johng.de/categories/usa-2016/index.xml</link>
    <language>en-us</language>
    <author>John Henri</author>
    <rights>(C) 2017</rights>
    <updated>0001-01-01 00:00:00 &#43;0000 UTC</updated>

    
      
        <item>
          <title>Ausrüstung</title>
          <link>http://johng.de/post/usa-2016/Ausruestung/</link>
          <pubDate>Thu, 15 Sep 2016 00:00:00 UTC</pubDate>
          <author>John Henri</author>
          <guid>http://johng.de/post/usa-2016/Ausruestung/</guid>
          <description>

&lt;p&gt;Neben den ganzen Erlebnisse und Touren
möchte ich auch gerne festhalten, wie unsere
Wanderausrüstung aussieht.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;packliste&#34;&gt;Packliste&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-15_Equipment.jpg&#34; alt=&#34;Ausrüstung&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So sieht mein Gepäck für eine
Mehrtageswanderung aus.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;schlafen&#34;&gt;Schlafen&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Schlafsack&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hängematte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rettungsdecke&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tarp&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;zubehör&#34;&gt;Zubehör&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Poncho&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Schnur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Karabiner&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rucksackregenhülle&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;verpflegung&#34;&gt;Verpflegung&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Essenssack&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trinkblase&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wasserflasche&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Besteck&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Feuerzeug&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Streichhölzer&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;technik&#34;&gt;Technik&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Handy&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Uhr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kamera&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kameraclip&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stativ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;diverses&#34;&gt;Diverses&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Treckingrucksack&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Handtuch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apothekentasche&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kulturbeutel&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;kleidung&#34;&gt;Kleidung&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Unterhosen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Unterhemd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Badehose&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Strümpfe&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wandersocken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Schlafanzug&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;T-Shirts&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wanderhemd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kurze Sporthose&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wanderhose&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wollpullover&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Leichte Jacke&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wanderschuhe&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Die Ausrüstung wiegt ohne die getragene
Kleidung, Wasser und Nahrungsmittel:
6,7 kg bei S; 9,1 kg bei John.
Der etwas schwerere Rucksack,
die Kamera mit Stativ und etwas andere
Ausrüstung und Kleidung machen den
Unterschied.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;nahrungsmittel&#34;&gt;Nahrungsmittel&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-15_Nahrungsmittel.jpg&#34; alt=&#34;Nahrungsmittel&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Nahrungsmittel, die wir mitnehmen, sind
hauptsächlich:
- Nudeln
- Pesto
- Couscous
- Müsliriegel&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gepackt wiegt mein Rucksack 16,8 kg
inklusive dem Luxusgut Äpfeln.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;underblanket-hammocking&#34;&gt;Underblanket Hammocking&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;S hat hier etwas über die Underblankets
unserer Hängematten geschrieben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Während unserer Tour haben wir größtenteils in Hängematten geschlafen (hammocking). Abhängig von der Umgebung und dem Terrain hat eine Hängematte deutliche Vorteile gegenüber einem Zelt, insbesondere beim Wildcampen. Die Appalachen, in denen wir unterwegs sind, sind sehr bewaldet und bergig, somit gibts es wenige ebene Stellen, um ein Zelt aufzubauen, jedoch viele Bäume für eine Hängematte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im einfachsten Fall hat man nur eine Hängematte (500 Gramm) und einen Schlafsack dabei. Will man sich nun vor Mosquitos schützen kommt ein 400 Gramm schweres Mosquitonetz hinzu. Für den Fall dass es regnen sollte, benötigt man ein ausreichend großes Tarp (3x2.5 Meter) (500 Gramm). Jetzt ist man vollkommen geschützt und trägt nur 1,4 kg mit sich - deutlich weniger und viel kompakter als ein Zelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leider hat man nach unten hin keine Isolierung und da der Schlafsack durch das eigene Gewicht platt gedrückt wird bietet dieser ebenfalls keinen Schutz vor der Kälte. Durch Konvektion verliert man an der Unterseiten der Hängematte so viel Wärme, dass man bereits bei 15 Grad nach einiger Zeit anfängt zu frieren.
Die Lösung für dieses Problem wird im Fachgeschäft in Form einer Underblanket angeboten, ein Schlafsack der wie eine zweite Hängematte unter die erste gebunden wird - Gewicht ca 1kg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-13_Underblanket-Construction.jpg&#34; alt=&#34;Underblanket Konstruktion&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir dachten das können wir schlauer, kleiner und leichter lösen. Schnell visierten wir eine dünne Rettungsdecke an, denn diese wärmt aufgrund von Reflektion der abgestrahlten Wärme und ist sehr leicht (50 Gramm).
Diese musste nun so angebracht werden, dass sie gleichzeitig den Wärmeverlust durch Konvektion verringert.
Wie im Bild zu sehen ist, haben wir an den Enden Gummiseile befestigt um die Underblanket an den Karabinern der Hängematte aufzuhängen. Hierzu wurden die Ecken der Rettungsdecke zu einer kleinen Kugel gerollt an der man das Gummiseile festknoten konnte. In der Mitte des Gummiseils, das nun beide Ecken verbindet, haben wir ein Klemme angebracht, sodass die Spannung durch Verkürzen des Seils eingestellt werden kann.
Damit die Underblanket nun auch an den Enden der Hängematte eng anliegt, wurde ein kleiner Kanal mit Klebeband gebildet, durch den ebenfalls ein Gummiband gezogen wurde (auch einstellbar).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-13_Underblanket.jpg&#34; alt=&#34;Underblanket&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Resultat ist eine mit kleinem Abstand anliegende Underblanket, die sich der Hängematte aufgrund der Gummibänder immer anpasst. Falls es zu warm ist kann man sie sogar wegziehen, sodass sie neben der Hängematte hängt und nicht mehr isoliert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die gesamte Konstruktion wiegt unter 100 Gramm und hat uns selbst in kalten Nächten (6 Grad) angenehm warm gehalten.
Eine echte Innovation, © Tobogganning Club.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>Blue Ridge Parkway</title>
          <link>http://johng.de/post/usa-2016/38_Blue-Ridge-Parkway/</link>
          <pubDate>Thu, 15 Sep 2016 00:00:00 UTC</pubDate>
          <author>John Henri</author>
          <guid>http://johng.de/post/usa-2016/38_Blue-Ridge-Parkway/</guid>
          <description>

&lt;p&gt;Der Blue Ridge Parkway schließt an den Skyline Drive an
und ist eine weitere wunderschöne Straße durch die Berge,
die einen tollen Blick auf blaue Bergketten bietet.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;mittwoch&#34;&gt;Mittwoch&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Nachdem wir über die Auutobahn gefahren sind,
erreichen wir recht schnell wieder den Blue Ridge Highway.
Durch unseren Abstecher zu den &lt;a href=&#34;http://johng.de/content/usa-2016/37-38_Twisted-Falls&#34;&gt;Twisted Falls&lt;/a&gt;
haben wir ein Stück des Parkways übersprungen und steigen etwas südlicher wieder ein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-14_Blue-Mountains-S-A-J.jpg&#34; alt=&#34;Blue Mountains S A J&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht an jeder Möglichkeit machen wir Halt,
aber es ist schon oftmals sehr einladend zu stoppen
und wenigstens aus dem Auto den Ausblick kurz zu genießen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-14_Blaue-Bergketten.jpg&#34; alt=&#34;Blaue Bergketten&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-14_Blue-Mountains.jpg&#34; alt=&#34;Blue-Mountains&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-14_Blue-Convertible-S-A-J.jpg&#34; alt=&#34;Blue Convertible S A J&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Bild könnte wohl auch als Autowerbung dienen&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-14_Blue-Mountains-Light.jpg&#34; alt=&#34;Blue Mountains Light&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-14_Sunset-Light.jpg&#34; alt=&#34;Sunset Light&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zu unserem Faible für Sonnenuntergänge
und wie viel Glück wir mit ihnen haben
muss ich wohl nichts mehr sagen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Nacht verbringen wir auf einem ziemlich großen Campingplatz bei Meile 408,2.
Wie immer kommen wir bereits im Dunkeln an, suchen uns unsere Campsite aus,
füllen die Anmeldung aus, fahren zurück zum Eingang,
werfen den Zettel zusammen mit 16 Dollars ein,
fahren zurück zu unserem Platz und beginnen das Zelt aufzubauen,
während S Essen zubereitet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Qualität des Campingplatzes ist mal wieder ziemlich gut.
Wichtiges Merkmal ist zum Beispiel die Beschaffenheit der Stelle für das Zelt.
Nicht schräg, schön eben und durch den feinen Kies auch sehr angenehm zum liegen.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>Twisted Falls</title>
          <link>http://johng.de/post/usa-2016/37-38_Twisted-Falls/</link>
          <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 00:00:00 UTC</pubDate>
          <author>John Henri</author>
          <guid>http://johng.de/post/usa-2016/37-38_Twisted-Falls/</guid>
          <description>

&lt;p&gt;Wir fahren zurück zum &lt;em&gt;Blue Ridge Parkway&lt;/em&gt;, aber wollen auf diesen
aber südlicher treffen, als wir in verlassen haben.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dienstag&#34;&gt;Dienstag&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Die erste Straße, die wir vom Trail Head des &lt;em&gt;McAfee Knobs&lt;/em&gt; fahren,
brennt sich mir stark ins Gedächtnis ein.
Wir fahren entlang der Blacksburg Road 785 durch ein schönes grünes Tal.
Vereinzelt stehen kleine einfache Häuser an der Straße und je länger
wir fahren, desto mehr frage ich mich, wer hier verdammt nochmal wohnen will.
Für mich ist dies das typsich ländliche Bild der USA mit abgeschiedenen
Grundstücken in der großen Natur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angekommen in Blacksburg (Virginia), eine Stadt die hauptsächlich aus der
&lt;em&gt;Virginia Polytechnic Institute and State University&lt;/em&gt; besteht,
wollen wir unser Bedürfnis nach einer Dusche stillen.
Obwohl Schwimmbäder in den USA nicht sehr populär sind,
da man sich im Zweifelsfall einfach selbst einen Pool baut,
finden wir hier ein Schwimmbad, das Blacksburg Aquatics Center.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nachdem wir kurz ein paar Bahnen geschwommen sind, das Wasser
ist leider sehr start chloriert, entdecken wir zu unserer
Freude eine Sauna.
Nach zwei Saunagängen und ausgiebigen Duschen verlassen wir das Schwimmbad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da es nun Mittag ist und wir auch schon zum Sonnenaufgang aus der
Hängematte gefallen sind, hindert uns der Hunger daran, sofort aufzubrechen.
Die Entscheidung fällt auf Pizza, die wir aus der Stadt holen.
Während Stefan und ich erstmal vor einem geschlossenen Laden stehen
und dann bei der nächsten Pizzeria darauf warten, dass unsere Pizzen
fertiggestellt werden,
recherchiert Adrian beim Schwimmbad nach den nächsten Highlights unseres Trips.
Am Schwimmbad steht WiFi zur Verfügung, was zusammen mit der Bank davor
eine Freiluft Internet Pizzeria ergibt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adrian findet den Hinweis auf Wasserfälle in der Region, zu denen er auch
gleich noch ein cooles Video entdeckt.&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/CcmyulXnPI4&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Das sieht nach Spaß aus
und somit werden unser nächstes Ziel die &lt;em&gt;Twisted Falls&lt;/em&gt; sein!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um einige tausend Kilokalorien fetter geworden steigen wir zurück ins
Auto und fahren auf den Highway in Richtung Südwesten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das letzte Stück ist erneut etwas abenteuerlich. Ohne die Navigation von
Google Maps hätten wir hierher bestimmt nicht gefunden.
Noch abenteuerlicher ist jedoch das allerletzte Stück.
Bei diesem unebenen Boden, der von Schlaglöchern gesäumt ist sehen wir
mit unserem doch eher sportlichen Wagen mal wieder alt aus.
Aber auch diese Hürde nehmen wir und kommen sicher am &amp;ldquo;Parkplatz&amp;rdquo;
der &lt;em&gt;Twisted Falls&lt;/em&gt; an und sind nun auch in Tennessee gelandet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-13_Verpflegung-Pizza.jpg&#34; alt=&#34;Verpflegung Pizza&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bepackt mit ein wenig Verpflegung und unserer Ausrüstung machen wir uns
auf, den Weg zu den Wasserfällen zu gehen.
Dieser ist ausgeschildert mit Holzschildern auf denen per Hand &lt;em&gt;Falls&lt;/em&gt;
geschrieben steht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-13_Difficulty-Falls.jpg&#34; alt=&#34;Difficulty Falls&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die ersten paar Meter sind noch in Ordnung und ganz normaler Weg doch
nachdem wir die Schneise der Hochspannungsleitung gekreuzt haben,
geht es einen unbefestigten Weg sehr steil hinunter.
Von nun an gibt es eine neue Kategorie bei Schwierigkeitsgraden von Wanderwegen:
Easiest, Easy, Medium, Advanced, Difficult, Very Difficult, &lt;strong&gt;Falls&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir kommen sicher unten an, erkunden noch kurz die Umgebung der Falls und
schlagen dann unser Nachtlager auf, da wir wie üblich erst relativ spät
angekommen sind.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;mittwoch&#34;&gt;Mittwoch&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-14_Falls.jpg&#34; alt=&#34;Falls&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am nächsten Tag machen wir eine größere Entdeckungstour und gehen auch schwimmen.
Wir klettern seitlich den Wasserfall hinauf, trauen uns aber nicht hinunter
zu springen, da wir das Wasser unten nicht einsehen konnten.
Kurzerhand fangen wir an, einen Staudamm aus Steinen zu bauen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-14_Campsite.jpg&#34; alt=&#34;Campsite&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kurz bevor wir wieder aufbrechen mache ich noch ein Bild von unserer
Campsite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-14_Convertible-Vs-Jeep.jpg&#34; alt=&#34;Convertible vs Jeep&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zurück am kleinen Parkplatz sehen wir das Auto einer der anderen
Besucher, die wir schon unter getroffen haben -
ich denke der Unterschied ist deutlich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bewaffnet mit Steinen, die wir vom Weg mitgenommen haben glätten wir die
Zufahrt ein wenig und fahren zurück in Richtung des &lt;em&gt;Blue Ridge Parkways&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>McAfee Knob</title>
          <link>http://johng.de/post/usa-2016/36-37_McAfee-Knob/</link>
          <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 UTC</pubDate>
          <author>John Henri</author>
          <guid>http://johng.de/post/usa-2016/36-37_McAfee-Knob/</guid>
          <description>

&lt;p&gt;Das berühmteste Motiv des &lt;em&gt;Apalachian Trails&lt;/em&gt;
den &lt;em&gt;McAfee Knob&lt;/em&gt; wollen wir uns nicht
entgehen lassen und machen aus diesem
Grund eine kleine Exkursion vom
&lt;em&gt;Blue Ridge Parkway&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;montag&#34;&gt;Montag&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;In knappen zwei Stunden erreichen wir den
Einstiegspunkt (Trail Head),
wo der Apalachian Trail zum Knob führt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-12_Gas-Station.jpg&#34; alt=&#34;Gas Station&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bevor wir starten kaufen wir uns an der
Tankstelle noch Wasser und wir nutzen
den Mobilfunkempfang aus, um noch kurz,
im Endeffekt über eine Stunde, ein
wenig Papierkram zu erledigen.
Ich beende einen Blogpost und veröffentliche
diesen, während A nochmal Gas gibt und
endlich seine lange Email an Freunde und
Bekannte rausschickt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Weg zum Knob überwindet einige Höhenmeter
geht sich aber mit einer angenehmen Steigung
sehr gut.
Nach 1 h 50 min kommen wir oben an
und können von nun an die Abendstunden
genießen.
Wir kochen uns Couscous mit Pesto und
genießen dabei das Farbenspiel beim
Untergehen der Sonne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-12_Sunset-S.jpg&#34; alt=&#34;Sunset S&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Sonnenuntergang ist dann auch wieder
super schön!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-12_Sunset-J-A-S.jpg&#34; alt=&#34;Sunset J A S&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mal wieder schnell das kleine Stativ aufgebaut
und den Selbstauslöser aktiviert.
Jungs, bei den Photos von hinten braucht ihr
nicht euer Photolächeln aufsetzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-12_Knob-J.jpg&#34; alt=&#34;Knob J&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach der Wanderung muss ich die Beine
auch mal baumeln lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir campen, was so nicht direkt gedacht ist,
kurz unterhalb des Knobs, um am nächsten
Tag den Sonnenaufgang mitzuerleben.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dienstag&#34;&gt;Dienstag&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Zum Sonnenuntergang treffen wir auch wieder
einen Wanderer vom Vorabend,
der auch die Nacht hier oben verbracht hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-13_Sunrise-Knob-A.jpg&#34; alt=&#34;Sunrise Knob A&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Sonnenuntergang hat verhalten angefangen,
wurde dann überraschenderweise noch richtig
schön.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-13_Sunrise-A-J-S.jpg&#34; alt=&#34;Sunrise A J S&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-13_Sunrise-Knob-J.jpg&#34; alt=&#34;Sunrise Knob J&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-13_Sunrise-Knob.jpg&#34; alt=&#34;Sunrise Knob&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier sprechen die Bilder für sich selbst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-13_Post-Kevin-G.jpg&#34; alt=&#34;Post Kevin G&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zurück am Auto erwartet uns noch eine kleine
Überraschung, die wir natürlich ziemlich cool
finden!&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>Skyline Drive</title>
          <link>http://johng.de/post/usa-2016/34-35_Skyline-Drive/</link>
          <pubDate>Sun, 11 Sep 2016 00:00:00 UTC</pubDate>
          <author>John Henri</author>
          <guid>http://johng.de/post/usa-2016/34-35_Skyline-Drive/</guid>
          <description>

&lt;p&gt;Nach dem Ausflug in die Stadt fahren wir
wieder zurück zu den Apalachen und mit
dem Auto entlang des &lt;em&gt;Skyline Drives&lt;/em&gt;,
die Straße, die auf 170 km den
gesamten &lt;em&gt;Shenandoah Nationalpark&lt;/em&gt; durchquert.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;samstag&#34;&gt;Samstag&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Wir kommen am &lt;em&gt;Shenandoah Nationalpark&lt;/em&gt;
am Abend an und fahren zu einem
nahe gelegenen Campingplatz,
wo wir die Nacht im Zelt verbringen werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-10_Sunset.jpg&#34; alt=&#34;Sunset&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nachdem wir im Norden auf den
&lt;em&gt;Skyline Drive&lt;/em&gt; gefahren sind,
haben wir mal wieder Glück,
auf dem Weg einen schönen Sonneuntergang mitzuerleben.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;sonntag&#34;&gt;Sonntag&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Wir haben uns entlang des Straßenverlaufs
kaum Ziele gesetzt, sondern genießen
hauptsächlich die Aussicht von der Straße
und den vielen Aussichtspunkten.
Die Straße ist nahe der Bergkämme gebaut,
wodurch wir eine schöne Aussicht haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-11_Panorama.jpg&#34; alt=&#34;Panorama&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zufällig entdecken wir einen super kurzen
Rundweg, der auf dem Weg liegt und zu
einer kleinen Wanderung einlädt.
Inmitten des sonst bewaldeten Berges
liegt ein Haufen aus großen Steinen,
von dem wir ein ganz nettes Panorama haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-11_Telephone-Rock.jpg&#34; alt=&#34;Telephone Rock&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weder A noch ich haben den Telefonmasten
oder die Telefonzelle gesehen, aber
irgendetwas muss es dort oben geben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-11_Sunset.jpg&#34; alt=&#34;Sunset&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Sonnenuntergang machen wir wieder
an einem Aussichtspunkt Halt und erleben
erneut, wie üblich auf dieser Reise,
einen tollen Sonnenuntergang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Dunkeln erreichen wir den
&lt;em&gt;Blue Ridge Parkway&lt;/em&gt;, der an den &lt;em&gt;Skyline
Drive&lt;/em&gt; anschließt und auf 750 km
zu den &lt;em&gt;Great Smoky Mountains&lt;/em&gt; führt.
Er ist auch eine Panoramastraße und wird
von uns als nächstes befahren werden.
Die Nacht verbringen wir wieder im Zelt
auf einem der ersten Campingplätze am
&lt;em&gt;Blue Ridge Parkway&lt;/em&gt; - Otter Creek.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>Abstecher nach D.C.</title>
          <link>http://johng.de/post/usa-2016/33-34_Washington-DC/</link>
          <pubDate>Sat, 10 Sep 2016 00:00:00 UTC</pubDate>
          <author>John Henri</author>
          <guid>http://johng.de/post/usa-2016/33-34_Washington-DC/</guid>
          <description>

&lt;p&gt;Als Erfrischung von unserer Mehrtageswanderung
fahren wir vom &lt;em&gt;Shenandoah Nationalpark&lt;/em&gt; nach
Washington D.C., wo wir uns ein schickes
Hotelzimmer gebucht haben.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;freitag&#34;&gt;Freitag&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Über den &lt;em&gt;Skyline Drive&lt;/em&gt; fahren wir durch
den &lt;em&gt;Shenandoah Nationalpark&lt;/em&gt; und verlassen
diesen dann, um über den Highway nach
Washington D.C. zu fahren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da wir bereits mit dem Sonnenaufgang in den
Tag gestartet sind und somit um 9:30 das
Auto gestartet haben, sind wir ziemlich gut
im Zeitplan, der vorsieht, um 15 Uhr im
Hotel einzuchecken.
Außerdem wollen wir auf dem Weg Halt bei
einer Shopping Mall machen,
um zu essen und noch etwas zivile Kleidung zu
kaufen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;liegen-geblieben&#34;&gt;Liegen geblieben&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Unverhofft kommt oft.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Nachdem wir um 10:50 vom Highway in Richtung Mall
abgebogen sind, drückt A das Gaspedal
und plötzlich passiert einfach nichts mehr.
Er macht mir deutlich, dass nichts kommt,
wenn er das Gaspedal drückt.
Blitzschnell trifft er die Entscheidung,
nicht wie geplant über die Brücke,
die über den Highway führt, zu fahren,
da wir nur noch rollen und es wohlmöglich
bald stehen bleiben, sondern fährt rechts
ab, bzw. rollt.
Immer langsamer werdend halten wir
auf dem Seitenstreifen der Auffahrt zum
nächsten Highway.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was ist nun passiert? Ratlos gucken A und ich
uns an.
Wir wecken den schlafend auf dem Rücksitz
liegenden S und klären ihn kurz auf, was gerade passiert ist.
Wir versuchen, das Auto neu zu starten, doch
der Motor springt nicht an, während der
Starter sich abmüht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Glücklicherweise hat sich S vor kurzem ein
Gerät gekauft, mit dem sich die Fehlercodes
vom Autos auslesen lassen.
Das Gerät griffbereit in der Tasche hinter
dem Sitz verstaut, schließen wir es ans Auto
an. Leider wird kein Fehlercode angezeigt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den naheliegendsten Fehler, den wir uns
vorstellen können, ist, dass kein Benzin
zum Motor kommt.
Wir haben also die Vermutung, dass der Tank
leer ist, obwohl dieser als halbvoll
angezeigt wird - vielleicht ist die
Tankanzeige kaputt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da wir natürlich keinen Reservekanister dabei haben, basteln S und ich ein Schild
&lt;em&gt;Fuel&lt;/em&gt; und stellen uns damit an die Straße,
während Adrian zur nächsten Tankstelle
losläuft, um dort Benzin zu kaufen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach 15 Minuten hält ein Handwerker hinter
uns und
läuft ohne Kommentar direkt zu unserem Auto
mit seinem Reservekanister in der Hand.
Er ist super freundlich und erzählt, dass
er selbst einmal mit leerem Tank liegen geblieben ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der erneute Startversuch des Autos bleibt
weiterhin erfolglos - wäre auch zu einfach
gewesen.
Wir können jetzt jedoch einen Fehlercode
auslesen:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Fuel pump secondary circuit error&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Das klingt plausibel und bedeutet für uns,
dass wir nun definitiv zur Werkstatt abgeschleppt werden müssen.
Wir rufen somit um 12:30 die road assistance
an.
Während A in der nahe gelegenen Mall wartet,
warten S und ich auf den Abschleppdienst,
der Schwierigkeiten hat, uns zu finden.
Die Polizei kommt dann natürlich auch vorbei.
Der Officer fragt, was wir so machen würden,
wo wir herkommen, wo wir hinwollen und
verschwindet ein paar Minuten mit unseren Papieren.
Er bringt die Unterlagen zurück und zündet,
bevor er fährt noch eine Signalfackel,
das er hinter unserem Fahrzeug aufstellt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-09_Abschleppen.jpg&#34; alt=&#34;Abschleppen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach einer Stunde Wartezeit
fahren wir mit dem Abschlepper 12 Meilen zum nahe
gelegenen Ford Händler Ted Britt in Fairfax.
Dort stellt sich uns nun die Frage,
ob das Auto am Samstag wieder laufen wird.
Der Mitarbeiter kann uns zu diesem Zeitpunkt
noch nichts garantieren, er versucht natürlich,
das Auto so schnell wie möglich zu reparieren
und wird sich am Nachmittag bei uns melden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir nehmen einen Leihwagen,
packen unser Gepäck um und fahren
zur Shopping Mall, wo A auf uns wartet.
Wir essen bei Subway ein Sandwich - auch
mal was anderes nach einigen Tagen
Campingküche.
Während S ein paar Klamotten besorgt,
hat A bereits alles erledigt,
setzen A und ich uns in gemütliche Sessel und
machen ein wenig Papierkram.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;hotel&#34;&gt;Hotel&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-09_Hotel-Backpacking.jpg&#34; alt=&#34;Hotel Backpacking&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach einer halben Stunde Fahrzeit nach D.C.
und anschließender Parkplatzsuche kommen
wir um kurz vor vier am Hotel an.
Das Lächeln im Gesicht der Empfangsdame
rührt bestimmt nicht nur daher, dass sie
sich freut uns zu sehen,
während wir mit unseren Backpacks einchecken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei der Auswahl der Unterkunft war uns im
Prinzip nur eine Dusche wichtig.
Wir haben dann ein stark rabattiertes
Hotelzimmer in einem teuren Hotel gefunden.
Unser Zimmer ist sehr schön und es gibt
das Angebot, zwischen 17 und 18 Uhr
im Foyer kostenlos Wein zu trinken.
Nachdem wir im Pool waren, nehmen wir das
Angebot natürlich gerne und ausgiebig wahr.
Da einige unserer Kleidungsstücke eine Wäsche
vertragen könnten, hatten wir schon den
Laundry Service des Hotels anvisiert.
Unsere Zweifel,
dass der Service inklusive ist, bestätigten
sich - mit Sockenwaschen für $4 geht es los.
Daraufhin haben wir von Hand in der Badewanne
gewaschen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-09_Strassenbild.jpg&#34; alt=&#34;Strassenbild&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Knappe drei Wochen zuvor bereits in D.C.
gewesen bin ich nun der Touristenführer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-09_White-House-J-S-A.jpg&#34; alt=&#34;White House J S A&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir laufen am Weißen Haus vorbei zur
Memorial Mall, um zum Sonnenuntergang
beim Lincoln Memorial zu sein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-09_Washington-Monument-S.jpg&#34; alt=&#34;Washington Monument S&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obligatorische Photoshoot von S vor dem
Washington Monument.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-09_Washington-Monument-A.jpg&#34; alt=&#34;Washington Monument A Jump&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A muss natürlich eine bisschen dynamischere
Pose machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-09_Lincoln-Memorial.jpg&#34; alt=&#34;Lincoln Memorial&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Lincoln Memorial im Sonnenuntergang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-09_Franzose.jpg&#34; alt=&#34;Franzose&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Abendessen sind wir in eine
Straße mit vielen Restaurants im Norden
gefahren, die uns von
einem Gast aus dem Hotel enpfohlen worden ist,
mit dem wir uns beim Wein unterhalten haben.
Sein Lieblingsrestaurant sei der Franzose
und da wir alle drei noch nicht in einem
französischen Restaurant waren - außer
Crèperie, gehen wir dort hin.
Das Essen war sehr lecker und ein schöner
kulinarischer Kontrast für zwischendurch,
allerdings auch sehr teuer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir gehen noch in eine Bar und fahren dann
mit einem Lyft, das Konkurrenzunternehmen
zu Uber, das die Fahrer wohl besser bezahlt,
zurück zum Hotel.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;samstag&#34;&gt;Samstag&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Heute wollen wir noch ein weiteres Angebot des Hotels nutzen und kostenlos Fahrräder leihen,
um D.C. zu erkunden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-10_Laundromat.jpg&#34; alt=&#34;Laundromat&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Plan, dass unsere Wäsche über Nacht mit
Hilfe der Klimaanlage im Hotelzimmer trocknet,
ist leider nicht aufgegangen. Der erste
Stop der Radtour ist daher der Laundromat,
wo wir unsere Wäsche in den Trockner werfen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-10_Radtour.jpg&#34; alt=&#34;Radtour&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es macht Spaß, mit den Rädern zu fahren
und wir bekommen einen wirklich coolen
Eindruck von der Stadt.
Unser Ziel ist das
&lt;em&gt;US Capitol Visitor Center&lt;/em&gt;.
Das Center wurde T und mir empfohlen,
wir konnten es jedoch aufgrund der
Öffnungszeiten das letzte Mal nicht
besuchen.
Jetzt muss ich sagen,
dass wir dadurch auch nicht besonders
viel verpasst haben.
Für uns ist es nun trotzdem ein gutes Ziel,
da wir nicht viel Zeit haben und es
eine schöne Tour dorthin ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-10_Capitol.jpg&#34; alt=&#34;Capitol&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vom Capitol fahren wir mit den Rädern
zurück zum Hotel,
satteln den Mietwagen und holen das Pferdchen
aus der Werkstatt ab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erstaunlicherweise hatten wir durch die
Autopanne kaum Reibungsverluste
und konnten unseren Trip trotzdem wie geplant
umsetzen.
Die Werkstattrechnung hinterlässt
natürlich trotzdem einen bitteren Geschmack,
während wir zurück zum
&lt;em&gt;Shenandoah National Park&lt;/em&gt; fahren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Abstecher nach D.C. war in allen Hinsischten wie geplant sehr erfrischend!&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>Shenandoah National Park</title>
          <link>http://johng.de/post/usa-2016/29-33_Shenandoah-National-Park/</link>
          <pubDate>Fri, 09 Sep 2016 00:00:00 UTC</pubDate>
          <author>John Henri</author>
          <guid>http://johng.de/post/usa-2016/29-33_Shenandoah-National-Park/</guid>
          <description>

&lt;p&gt;Unseren nächsten Trip starten wir mit dem
Besuch des
&lt;em&gt;Shenandoah National Parks&lt;/em&gt;.
Wir wollen Teile des &lt;em&gt;Apalachian Trails&lt;/em&gt;,
ein 2000 Meilen langer Fernwanderweg,
der quer an der Ostküste
der USA von Maine nach Georgia verläuft,
sehen und beginnen mit einer
Mehrtageswanderung im
&lt;em&gt;Shenandoah National Park&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;montag&#34;&gt;Montag&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Am heutigen Tag passiert nicht viel mehr außer
Autofahren. Wir stehen ziemlich früh auf,
fahren um 6:10 in East Lansing
los, tanken zweimal, kaufen auf dem Weg
unseren Proviant ein und sind 10,5 h später
kurz vor Schließung um 16:45 bei der
Parkinformation.
Hier besorgen wir uns die backcountry camping
permit, die es uns erlaubt, während der Tour
im Nationalpark überall zu campen,
und eine Wanderkarte.
Bei der Touristeninformation steht auch
ein Ordner mit verschiedenen Touren,
von denen wir uns eine Mehrtagestour mit
drei Übernachtungen aussuchen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;packen-der-verpflegung&#34;&gt;Packen der Verpflegung&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Um satt zu werden brauchen wir ca. 2800 kcal pro Person pro Tag.
Unsere energieeffizienten
Nahrungsmittel wie Mandeln, Nüsse,
Trail Mix (Nüsse mit getrockneten Früchten),
Müsliriegel,
Nudeln, Pesto, Parmesan und Couscous
haben jeweils mindestens
400 kcal pro 100 g inklusive Verpackung.
Pro Person müssen wir somit mindestens
700 g Proviant pro Tag mitnehmen.
Da wir planen vier Tage unterwegs zu sein
und ein Tag als Reserve mitnehmen, müssen wir
jeder 3,5 kg Nahrungsmittel einpacken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Mahlzeiten haben wir für jeden Tag
zusammengestellt und dann inklusive
Kochgeschirr (Gaskocher und ein Teller)
nach Gewicht gleichmäßig aufgeteilt.
Somit packen wir jeder knapp 4 kg Proviant ein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wasser wird während des Trips leicht
zugänglich sein, somit nehmen wir jeder
3 l Wasser mit, das dann für Kochen
und Trinken reichen wird bis wir unsere
Reservoirs wieder auffüllen können.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;erste-kleine-etappe&#34;&gt;Erste kleine Etappe&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Da wir die erste Etappe von 10 Meilen
heute nicht mehr schaffen werden,
hängen wir unsere Hängematten kurz nach
unserem Einstiegspunkt am Apalachen Trail
auf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-05_Sunset-Blue-Mountains.jpg&#34; alt=&#34;Sunset Blue Mountains&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir finden eine super schöne Stelle
für die Nacht
mit toller Aussicht.
Die Berge, die wir sehen können,
werden als Blue Mountains bezeichnet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-05_Cooking.jpg&#34; alt=&#34;Abendessen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bevor wir schlafen gehen, kochen wir
noch etwas - heutiges Tagesgericht:
Nudeln mit Pesto.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;dienstag&#34;&gt;Dienstag&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Am nächsten Morgen konnten wir ziemlich lange
ausschlafen und essen zum Frühstück
das letzte frische Obst,
das wir in der Hand aus dem Auto mitgenommen haben, und dazu ein paar Müsliriegel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Nahrungsmittel haben wir,
verstaut in Säcken und Beuteln, über Nacht
an einem Seil in einen etwas entfernt stehenden
Baum hochgezogen, damit ein uns besuchender
Bär auf keine falschen Gedanken kommt.
In der Region leben einige Schwarzbären,
weshalb die Besucher im Park sich bewusst
verhalten müssen.
Dazu gehört, dass das Essen unzugänglich für
Bären aufbewahrt wird,
gerade auch um die Assoziation
Mensch und Nahrungsmittel zu vermeiden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;An einer auf dem Weg liegenden Quelle
füllen wir unsere Wasservorräte auf und
waschen unser Geschirr unter fließenden
Wasser ab, was ganz angenehm ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-06_Mittagessen.jpg&#34; alt=&#34;Mittagessen kochen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir laufen nicht besonders lange,
bis wir Lust auf eine kleine Pause und
vor allem eine Mahlzeit haben.
Mit erneut sehr schöner Aussicht kochen
wir uns Mittagessen.
A ist mit seinem sehr effizienten Kocher
über die Zeit zum Profi im Nudelkochen geworden.
Gerade das Überkochen zu verhindern erfordert
Gefühl, um eine kleine Sauerei zu vermeiden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-06_Mittagessen-S.jpg&#34; alt=&#34;S an der Stelle für das Mittagessen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;S hat schon auf einem der Premium-Panorama-
Essensplätze Platz genommen und den Parmesan
vorbereitend in Stücke geschnitten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-06_Wandern.jpg&#34; alt=&#34;Beim Wandern&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir wandern gestärkt weiter, biegen
vom &lt;em&gt;Apalachian Trail&lt;/em&gt; ab und gehen in eine
Region mit einem relativ dichten Netz
an Wanderwegen.
Es geht zunächst hinunter in ein Tal,
in dem wir bald auf einen Fluss stoßen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir dachten, dass wir die schönen Ausblicke
von dem Trail auf dem Bergkamm
nun weiterhin haben werden,
stattdessen sehen wir in der kommenden Zeit
im Tal vorerst nur viele Bäume.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-06_Campsite.jpg&#34; alt=&#34;Campsite&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir haben um 17 Uhr keine Lust mehr, weiter
zu wandern und schlagen unser Lager nahe dem
Fluss auf.
Genau das ist das ziemlich coole am
Wandern mit kompletter Ausrüstung.
Das Gepäck ist zwar relativ schwer,
man kommt etwas langsamer voran,
in Kombination mit Wildcampen kann man dann
jedoch zum beliebigen Zeitpunkt sein Lager aufschlagen.
Entweder weil man keine Lust mehr hat weiter zu
laufen, sich auszuruhen oder weil es
einem an der Stelle gefällt, an der man gerade
ist.
Die Flexibilität ist somit ziemlich groß.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da es um 20:30 dunkel wird, kommt nach
einem Tag (und Nacht) an der frischen Luft
und dem Abendessen auch die Müdigkeit.
Uns geht es da allen ähnlich, sodass wir
um 21 Uhr alle schlafen.
Es ist wie schon in der letzten Nacht ziemlich
laut im Wald, was von den Ohropax jedoch schön
ausgeblendet wird.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;mittwoch&#34;&gt;Mittwoch&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Nach ausgiebigen 11 Stunden Schlaf wache
ich um 8 Uhr so langsam wieder auf.
Nach ein paar Müsliriegeln zum Frühstück,
Auffüllen und Filtern (0,1 μm) des Wassers,
gehen wir um kurz nach 11 Uhr weiter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-07_Mittagspause.jpg&#34; alt=&#34;Mittagspause&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schon nach relativ kurzer Wanderung,
die aber viele Höhenmeter herauf ging,
haben wir Lust, Mittagspause zu machen
und setzen uns dazu an einen Fluss.
Es gibt Nudeln mit Pesto und Nachschlag,
wobei kurz nach der letzten Portion ein
Regenschauer über uns herein bricht,
nachdem kurz zuvor noch die Sonne geschien hat.
So schnell wir können bauen wir eine
Konstruktion mit einem Tarp auf, um uns
und unsere Sachen vor dem Regen zu schützen.
Die Mühe lohnt sich auf jeden Fall, da
es überraschend stark regnet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir setzen unsere Wanderung fort und
füllen beim Überqueren des Flusses
unsere Trinkvorräte auf, da wir die
nächsten 24 h voraussichtlich nicht
in der Nähe von Wasser sein werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voll gepackt mit Wasser folgt ein
ordentlicher Anstieg, der uns ganz gut
zum Schwitzen bringt.
Besonders schöne Aussichten bieten sich
uns nicht, aber die Luft
auf dem Plateau ist sehr schön und riecht gut, da hier auch einige
Nadelbäume zu finden sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da der Nachmittag so gut wie um ist,
halten wir nach einer guten Stelle
für die Übernachtung Ausschau.
Da der Beckengurt inzwischen ziemlich
stark drückt, pausiere ich mit A,
während S vorläuft,
um einen guten Platz aus zu kundschaften.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir laufen zu der ausgewählten Stelle, wobei es just in
diesem Moment wieder anfängt zu tröpfeln.
Wir wollen umseren Schlafplatz möglichst
gut mit den vorhandenen Tarps überdachen und
gegen Regen schützen, was sich als nicht so
einfach erweist.
Nach ungefähr einer Stunde sind wir fertig
und haben eine passable Lösung gefunden,
wobei wir so ganz zufrieden noch nicht sind.
Da es bereits aufgehört hat zu regnen,
hoffen wir, dass es über Nacht auch so bleibt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um 20 Uhr wird es wieder schnell dunkel.
Wir ziehen unsere Beutel mit Essen
einen Baum hoch und legen uns dann mal wieder ziemlich früh schlafen.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;donnerstag&#34;&gt;Donnerstag&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;In der Nacht war ich einmal kurz
wach und für kleine Johns. Besonders nervig
war in dieser Nacht, dass es am Anfang so
warm war.
Im Laufe der Nacht ist es jedoch kälter geworden,
sodass es auch mit Schlafsack angenehm wurde.
Zum Glück hat es auch nicht noch einmal geregnet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um 8:30 werde ich wieder wach und
bin erneut überrascht, wie viel ich
geschlafen habe.
Zum Frühstück gibt es ein paar Müsliriegel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-08_Cuddling-Hammocking.jpg&#34; alt=&#34;Kuscheln unterm Tarp in Hängematten&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unter unserer Konstruktion aus Tarps wären
wir aber auch ganz gut geschützt gewesen.
Ich habe mit A ziemlich dicht nebeneinander geschlafen,
die Anordung der Bäume ließ es zu, sodass
wir unter ein Tarp gepasst haben, dass wir
dann noch etwas erweitert haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erstaunlicherweise haben wir an unserem
eigentlich recht abgelegenen Ort Mobilfunk,
was wir dazu nutzen, uns ein Hotel in
Washington D.C. für den nächsten Tag zu
buchen.
D.C. ist nicht weit von uns entfernt
und wir planen, dort einen kleinen Aufenthalt
einzuschieben, da S und A dort noch nicht
waren und wir gerne auch mal in einer Bar
vorbei schauen würden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir brechen um kurz vor 11 auf und laufen
zunächst einmal 400 Höhenmeter bergab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-08_Wasserstelle-A.jpg&#34; alt=&#34;Mittagspause am Wasser&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach einer halben Stunde treffen wir wieder
auf Wasser und genehmigen uns dort erstmal
ein ausgiebiges Bad, dem wir das Mittagessen
und das Auffüllen der Wasservorräte mit
gefiltertem Wasser anschließen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-08_Wasserstelle-S.jpg&#34; alt=&#34;Kleines Bad&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;S badet an einen der Stellen,
wo das Wasser etwas tiefer ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die nächste Etappe führt zunächst noch am
Fluss entlang und geht dann recht steil 300 Meter bergauf.
Gerade mit dem Gepäck und mit den warmen
Temperaturen kommen wir schnell stark ins
Schwitzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-08_A-und-S.jpg&#34; alt=&#34;Portrait von A und S&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kleines Portrait von A und S vor dem Panorama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-08_Campsite.jpg&#34; alt=&#34;Campsite&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Besonders lange dauert es glücklicherweise
nicht bis wir auf der Bergkuppe, auf der wir
campen wollen, ankommen.
Wir finden auch schnell eine ziemlich schöne
Stelle, wo wir unser Lager aufschlagen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ohne Gepäck laufen wir noch etwas weiter
zu einem Wasserfall, den wir uns gerne ansehen
möchten. Nach 25 Minuten kommen wir dort an
und finden einen relativ mickrigen Wasserfall,
der die Reise nicht unbedingt wert war,
aber noch für eine Erfrischung herhält.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zurück an unserem Lager essen wir Couscous
mit Pesto und einem ganzen Stück Parmesan.
Die Zubereitung geht super schnell, da
das Wasser innerhalb weniger Minuten kocht und dann der Couscous nur noch fünf Minuten zieht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beim Wandern wird man zwangsläufig zum
Kalorienzähler, um die Nahrungsmittel und
Mahlzeiten zu planen.
Wir haben nun 700 kcal zum Abendessen gegessen,
was zum satt werden eigentlich reichen sollte.
Zusammen mit ein paar Nüssen als Nachtisch tut es das auch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-08_Sunset.jpg&#34; alt=&#34;Sunset&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Von unserer Stelle haben wir einen
wunderschönen Ausblick auf die umliegenden
Berge und Wälder, und können auch den
Sonnenuntergang verfolgen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-08_Panorama-A.jpg&#34; alt=&#34;A vorm Panorama&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Darauf gibt es auch nichts mehr großes
zu tun für uns, sodass wir um kurz vor 20 Uhr
wieder in der Hängematte liegen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da ich noch nicht müde bin, habe ich noch
ein paar Zeilen über den heutigen Tag aufgeschrieben. Gute Nacht!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;freitag&#34;&gt;Freitag&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Die Nacht war mit ca 20 °C ziemlich warm,
sodass ich leider nicht so gut geschlafen habe.
Später habe ich dann den Schlafsack einfach
aus der Hängematte herausgehängt.
Nun komplett ungeschützt vor Mücken habe
ich mich vorher mit Deet, einem Mosquitospray,
eingedieselt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-09_Sunrise.jpg&#34; alt=&#34;Sunrise&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pünktlich zum Sonnenaufgang bin ich um
6:30 wieder wach geworden.
Da wir heute ein wenig früher aufbrechen
wollen, gucken wir uns den Sonnenaufgang an,
bauen undere Hängematten ab und laufen
um 7:30 zurück zum Auto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-09_Hammock-J.jpg&#34; alt=&#34;J in der Hängematte&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit der Hängematte hat man trotz Wildnis
immer einen bequemen Ort zum sitzen oder liegen.
Vor dem Hintergrund, dass ich es hasse,
auf dem Boden zu sitzen, ist das für mich
sehr angenehm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-09_Ziel-Cabrio.jpg&#34; alt=&#34;Cabrio&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als wir um 9 Uhr am Auto ankommen,
sind wir froh, dass es noch steht und können
auf schöne Tage und einen tollen Trip zurückblicken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-09_Panorama&#34; alt=&#34;Panorama&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf dem Weg entlang des Skyview Drives
bieten sich uns nochmal tolle Aussichten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-09_Map&#34; alt=&#34;Map&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;S hat sich die Mühe gemacht, unseren Trip
auf der Wanderkarte nachzuzeichnen.
Der orange Kreis, markiert unseren Start- und
Endpunkt, die Kreuze unsere Schlaforte und die
Tour sind wir gegen den Uhrzeigersinn gegangen.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>East Lansing</title>
          <link>http://johng.de/post/usa-2016/20-28_East-Lansing/</link>
          <pubDate>Sun, 04 Sep 2016 00:00:00 UTC</pubDate>
          <author>John Henri</author>
          <guid>http://johng.de/post/usa-2016/20-28_East-Lansing/</guid>
          <description>

&lt;p&gt;Meine Zeit in East Lansing war davon
überschattet, knapp eine Woche krank im
Bett zu liegen.
Wahrscheinlich hat mich ein Virus
aus den Socken gehauen, was zu Fieber,
Kopfschmerzen und einer Entzündung
im Rachen führte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Somit habe ich in der vergangenen Woche
nicht besonders viel gesehen bzw viele
Partys mitgemacht, aber doch
einiges von der Michigan State
University (MSU) und dem Leben drum herum
mitbekommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-09-02_Krankenzimmer.jpg&#34; alt=&#34;Krankenzimmer&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kleiner Blick in mein kleines Krankenzimmer
am Ende der Woche, als ich schon wieder
stehen konnte.
Der Schlafsack ist zum Lüften aufgehängt,
bitte nicht verwirrt sein.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;mensa&#34;&gt;Mensa&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Die Studenten an der MSU werden durch
unzählige Mensen versorgt, in denen
es morgens, mittags und abends wirklich
sehr gutes Essen gibt.
Am Eingang wird ein pauschaler Betrag
bezahlt, der im günstigsten Modell 7$
pro Mahlzeit beträgt.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;wohnen&#34;&gt;Wohnen&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Hauptsächlich wird unterschieden ob du
on oder off-campus lebst.
Dazu muss gesagt werden, dass der Campus
mit ca. 3 x 4 km ziemlich riesig ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn man, so wie die meisten, in einem
der Wohnheime auf dem Campus lebt,
ist Vollverpflegung automatisch hinzugebucht.
Die Miete beträgt im Einzelzimmer 5500$ und
im Doppelzimmer 4200$ pro Semester,
was circa 15 Wochen sind.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;frat&#34;&gt;Frat&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-29_Kappa-Sigma.jpg&#34; alt=&#34;Kappa Sigma&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;S und A haben sich entschlossen, einer kleinen
Fraternity (Frat) beizutreten.
Diese hat ca 20 Mitglieder und bot den beiden
die Möglichkeit mehr Studenten kennen zu lernen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für den Sommer sind S und A vom
Studentenwohnheim ins Haus der Frat gezogen.
Dort ist es zwar etwas dreckiger und
unordentlicher als im Wohnheim,
aber dafür ist das Wasser nicht
braun und die Miete deutlich günstiger.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;arztbesuch&#34;&gt;Arztbesuch&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Am Donnerstag bin ich zum Arzt gegangen,
weil ich am Tag zuvor in meinen Hals
geguckt habe und der garnicht gut aussah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da ich kein Student der MSU bin konnte
ich nicht auf dem Campus zum Arzt,
wo S und A ansonsten hingegangen sind,
sondern bin mit S zu einem öffentlichen
urgent emergency hospital gefahren.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>Roadtrip zum Picture Rocks National Park</title>
          <link>http://johng.de/post/usa-2016/16-20_Picture-Rocks-Roadtrip/</link>
          <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 00:00:00 UTC</pubDate>
          <author>John Henri</author>
          <guid>http://johng.de/post/usa-2016/16-20_Picture-Rocks-Roadtrip/</guid>
          <description>

&lt;p&gt;Nach meiner Städtetour an der Ostküste
mit T besuche ich meine Freunde S und A
in Michigan.
Wir haben vor
mit ihrem Ford Mustang Cabrio durch die USA
zu fahren,
in der Natur zu sein,
zu wandern,
zu campen
und den Sommer zu genießen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Direkt nach meiner Landung am
Montagabend um halb zehn in Detroit
holen die beiden mich mit gepacktem Auto
direkt am Flughafen ab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Ziel des ersten Trips ist der
Picture Rocks National Park im Norden
Michigans, nördlich der zwei Seen
Lake Huron im Osten und Lake Michigan im Westen. Er liegt auf der sogenannten
Upper Peninsula (Halbinsel) direkt am Lake
Superior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/57/Great_Lakes_from_space_crop_labeled.jpg&#34; alt=&#34;Sattelitenbild der Großen Seen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf dem Sattelitenbild ist die genaue
geographische Situation der Großen Seen
und der Umgebung erkennbar.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;turnip-rock&#34;&gt;Turnip Rock&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;montag&#34;&gt;Montag&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wir entscheiden uns, nicht zur einer
zum Flughafen nahe
gelegenen Campingstelle zu fahren,
bei der S schon war,
sondern heute Abend noch ein paar Meilen gen
Norden zu schaffen.
Unser Ziel ist der Turnip Rock am Lake
Huron, von dem S bereits von Freunden
gehört hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Fahrt dauert circa 2,5 Stunden,
dadurch kommen wir entsprechend erst
relativ spät dort an.
Wir suchen uns einen Parkplatz und
schlagen nach einem kurzen Spaziergang
unser Lager im Wald nahe der Küste auf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Gegensatz zum oldschool Campen in Zelten,
übernachten wir in Hängematten,
die sehr viel leichter im Gewicht und,
sofern Bäume auffindbar sind,
auch im Aufbau sind.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dienstag&#34;&gt;Dienstag&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-23_Hammocks.jpg&#34; alt=&#34;Hammocks&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Während meiner ersten Nacht in der Hängematte
und unter freiem Himmel
habe ich sehr gut geschlafen.
Wir haben alle auch recht lange geschlafen
und brechen gegen 10 Uhr unser Lager ab,
um zum Turnip Rock zu wandern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-23_Turnip-Rock-Coast.jpg&#34; alt=&#34;Turnip Rock Coast&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach kurzer Wanderung treffen wir auf einen Pfad und haben von der Steilküste einen
schönen Ausblick.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie sich für uns erst jetzt herausstellt,
ist das gesamte Gebiet, inklusive
des Turnip Rocks, private property.
Die Besitzer mögen nicht so gerne Besucher,
die nicht in einem der Cottages der Gegend
Urlaub machen,
besonders weil das Ziel in letzter Zeit
über das Internet stark populär geworden ist
und daher zeitweise sehr viele Touristen
irrtümlicher Weise vorbeikamen.
Von einem ganz freundlichen Anwohner,
werden wir dann zu unserem Auto zurück
gefahren - praktisch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-23_Beach.jpg&#34; alt=&#34;Beach&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf unserem Weg gen Norden
machen wir zu Beginn erstmal
Halt an der Küste des Lake Hurons,
um am Strand zu Mittag zu essen und zu baden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-23_Mackinac-Bridge-Group.jpg&#34; alt=&#34;Mackinac Bridge Group&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die weitere Fahrt bei bestem Wetter
und an der frischen Luft macht Spaß, sodass die 3,5 Stunden bis wir die Seen über
die Mackinac Brücke queren wie im Flug vergehen.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;tahquamenon-falls&#34;&gt;Tahquamenon Falls&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;dienstag-1&#34;&gt;Dienstag&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-23_Tahquamenon-Falls.jpg&#34; alt=&#34;Tahquamenon Falls&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unsere nächste Übernachtung machen wir
an den Tahquamenon Falls auf dem Campingplatz.
Bevor wir das große Vier-Personen-Zelt
aufschlagen, gehen wir einen Pfad
ein kurzes Stück entlang der Wasserfälle, den wir am nächsten Tag weiter gehen wollen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;mittwoch&#34;&gt;Mittwoch&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Am nächsten Tag wachen wir morgens vom
leichten Regen auf.
Wir überspringen das träge Aufwachen
und bauen fix das Zelt ab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obwohl oder besser gerade weil es regnet
ziehen wir uns nur unsere Badehose an
und gehen bei den Wasserfällen ins Wasser.
Das ersetzt die Morgendusche
und wir müssen weniger nasse Klamotten
im Auto trocknen.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;picture-rocks-national-park&#34;&gt;Picture Rocks National Park&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;mittwoch-1&#34;&gt;Mittwoch&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nach 1,5 Stunden Fahrt, es regnet die meiste
Zeit, kommen wir bei trockenem Wetter
am Picture Rocks Nationalpark an.
In der Touristeninformation planen wir unsere Tour und bekommen einen Backcountry Camping Platz am Beaver Lake.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-24_Sign.jpg&#34; alt=&#34;Sign&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit dem Auto fahren wir zum Parkplatz
nahe dem Beaver Lake, packen unser Gepäck
und wandern zur Camping Stelle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-24_Beaver-Lake.jpg&#34; alt=&#34;Beaver Lake&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der See ist wunderschön still und unser Camp
ist direkt neben ihm.
Wir sind mitten in der Natur
und nur einer der wenigen Menschen in
diesem Gebiet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-24_Campsite.jpg&#34; alt=&#34;Campsite&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unsere Hängematten haben S und ich unter einer
gemeinsamen Zeltplane (Tarp) eingerichtet,
um uns vor den paar Regentropfen zu schützen,
die vom Wetterbericht vorausgesagt sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-24_Jump.jpg&#34; alt=&#34;Jump&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir essen gegen sechs und gehen danach
ca. 1,5 h an den Strand,
um dort im Superior Lake baden zu gehen
und den Sonnenuntergang zu genieße.&lt;br /&gt;
Wir teilen uns die ca 10 km Küstenlinie
mit zwei Menschen,
wodurch es wunderbar schön ruhig ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-24_Sunset.jpg&#34; alt=&#34;Sunset&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Glück bleibt uns treu und so haben wir
einen wunderschönen Sonnenuntergang,
der den Himmel mit vereinzelten Wolken in
rotes Licht taucht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-24_Sternenhimmel.jpg&#34; alt=&#34;Sternenhimmel&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Rückweg ist recht dunkel,
aber dafür können wir von der anderen Seite
des Beaver Lakes den absolut atemberaubenden
Sternenhimmel betrachten.
Es ist wunderschön, die tausende Sterne
und auch die sich über den gesamten Hinmel
erstreckende Milchstraße zu sehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fantastisch ist die Spiegelung der Sterne
im glatten See.
Ich habe verucht mit der Kamera festzuhalten.
Falls ihr nur ein schwarzes Bild seht,
ist es nicht schlimm,
so gings mir auch als ich das Bild auf dem
spiegelden Handydisplay angesehen habe.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;donnerstag&#34;&gt;Donnerstag&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mit dem Auto und leichtem Gepäck fahren wir
im Nationalpark zu einem anderen Parkplatz,
um dort eine Tagestour zu den
schönstem Stellen des Nationalparks zu machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dass wir kein Handynetz haben hat uns,
gerade hier in den USA, nicht überrascht.
Dass wir aber wirklich ziemlich abgelegen sind, wird uns auf dem Weg mit dem Auto klar,
als wir merken, dass hier weder FM noch AM
Radio Empfang haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-25_Picture-Rocks-Lakeshore.jpg&#34; alt=&#34;Picture Rocks Lakeshore&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach über einer Stunde Wanderung
kommen wir an dem wohl schönsten Strand,
den ich bis jetzt gesehen habe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das schöne an den großen Seen ist,
dass sie zwar groß wie Meere wirken,
aber Süßwasser haben.
Gerade der Lake Superior hat dabei&lt;br /&gt;
(superior) Trinkwasserqualität.
Ich kann somit während des Schwimmens bedenkenlos trinken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-25_Picture-Rocks-Coast-Line.jpg&#34; alt=&#34;Coast Line&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da dieser Strand recht bekannt ist, ist hier schon ein wenig mehr los.
Während den Stunden die wir hier verbringen
sind wir trotzdem ungestört und haben
einen tollen Nachmittag.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anstatt einen Rundweg zu laufen,
emtscheiden wir uns,
den direkten Weg zurück zu nehmen,
um unser Camp der letzten Nacht in Richtung
Küste zu verschieben und bei
Sonnenuntergang am Strand kochen und essen zu
könnnen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-25_Beaver Lake.jpg&#34; alt=&#34;Beaver Lake&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Abend ist der spiegelglatte Beaver Lake
wieder schön anzusehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-25_Sunset-Group.jpg&#34; alt=&#34;Sunset Group&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei so einem schönen Panorama kann sogar mit
Selbstauslöser kaum etwas schief gehen
- toller Abend!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-25_Sunset.jpg&#34; alt=&#34;Sunset&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Sonnenuntergang schlagen wir unser
Lager am Wald ziemlich nah der Küste auf,
wo wir die Wellen rauschen hören.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;freitag&#34;&gt;Freitag&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Kurz vor Sonnenaufgang stehen wir auf,
um diesen eventuell noch zu sehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-26_Hammock.jpg&#34; alt=&#34;Hammock&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das ist das Camp der vergangenen Nacht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-26_Sunrise.jpg&#34; alt=&#34;Sunrise&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Sonnenaufgang ist nicht direkt sichtbar,
jedoch die rosa gefärbten Wollen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-26_Beaver-Lake.jpg&#34; alt=&#34;Beaver Lake&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf dem Rückweg zum Auto kommen wir
an dem uns nun gut bekannten Beaver Lake vorbei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durch unser frühes Aufstehen kommen wir um kurz nach acht mit dem Auto los und können
die mehrstündige Autofahrt zurück in
den Süden starten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-26_Mackinac-Bridge.jpg&#34; alt=&#34;Mackinac Bridge&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;An der Mackinac Bridge,
die wir gleich
nutzen um die großen Seen zu überqueren,
machen wir Mittagspause.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;saugatuck&#34;&gt;Saugatuck&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;freitag-1&#34;&gt;Freitag&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bevor wir nach East Lansing,
dem Studienort von S und A fahren,
fahren wir nach Saugatuck an den Strand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-26_Dune.jpg&#34; alt=&#34;Düne&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Platz, an dem wir später campen werden,
ist ziemlich cool auf einer Düne gelegen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-26_Aussicht.jpg&#34; alt=&#34;Aussicht&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Von dort oben hat man einen tollen Blick
auf das Wasser, das wir ausgiebig nutzen,
da es angenehm warm ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-26_Sunset.jpg&#34; alt=&#34;Sunset&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Abendbrot gibt es leckere Avocadobrote
vor einem erneut schönen Sonnenuntergang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gegen Mitternacht spannen wir unsere
Hängematten auf, ich schreibe an diesem
Blog Eintrag weiter, der immer länger wird und
gehe dann schlafen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;samstag&#34;&gt;Samstag&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Am Morgen werden wir um vier Uhr vom
Regen aufgescheucht.
Dieser war zwar angesagt jedoch erst für 8 Uhr.
Da wir keine Lust haben mit unserer
Ausrüstung nass zu werden,
packen wir unsere Sachen zusammen,
laufen zurück zum Auto und fahren um 5 Uhr
nach East Lansing, was diesen Trip
beendet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nachdem ich S und A lange nicht mehr
gesehen habe, sind wir zusammen auf der
Überholapur in den Urlaub gestartet.
Direkt vom Flughafen ging&amp;rsquo;s in die Hängematte,
ich habe den wunderschönen Picture Rocks
Nationalpark geshen und bin innerhalb
von vier Tagen in drei der fünf Großen Seen
geschwommen - toller Start!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieser Blog Eintrag kommt mit ein wenig Verzögerung, da ich zum einen nicht viel Zeit zum Schreiben und zum anderen kein Mobilfunknetz
gefunden habe.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>DC - Memorial Mall</title>
          <link>http://johng.de/post/usa-2016/13-Washington-DC/</link>
          <pubDate>Sat, 20 Aug 2016 00:00:00 UTC</pubDate>
          <author>John Henri</author>
          <guid>http://johng.de/post/usa-2016/13-Washington-DC/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Die Sehenswürdigkeiten der Hauptstadt der Vereinigten Staaten
von Amerika werden wir uns heute ansehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Washington DC ist hauptberufich Hauptstadt.
Die Stadt wurde als politisches Zentrum der USA erbaut,
ist somit weltweit eine der größten politischen Bühnen
und bietet, gerade für Amerikaner, ein vielfälties touristisches
Programm.
An der Memorial Mall sind, wie der Name schon sagt,
etliche Memorials aber auch sehr viele Museen angesiedelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der August ist im Prinzip der denkbar schlechteste
Besuchsmonat für DC, das sagen auch alle Reiseführer,
da die Politik Sommerpause macht und der Hauptmotor
der Stadt somit im Leerlauf steht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-20_White-House-T.jpg&#34; alt=&#34;White House with T&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir starten unseren Tag um halb elf mit einem Frühstück
vor dem Weißen Haus
und einem kleinen Photoshoot.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-20_White-House-J.jpg&#34; alt=&#34;White House with J&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Photo hinzubekommen, ist garnicht mal sooo einfach.
Wir hören Sprüche wie
&amp;ldquo;Ganz schön weiß das Haus!&amp;rdquo; oder auch
&amp;ldquo;Mein Mann ist so dunkel auf dem Bild, machen Sie bitte ein Bild!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier sind einige Polizisten des Secret Services, die Präsenz
zeigen und dafür sorgen,
dass man dem Zaun nicht zu nahe kommt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-20_Memorials.jpg&#34; alt=&#34;Memorials&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hinter dem Weißen Haus beginnt die Memorial Mall.
Gesamt Washington und gerade die Mall ist sehr
weitläufig, sodass es sehr viel Platz gibt zwischen
den einzelnen Sehenswürdigkeiten.
Im Gegensatz zu Manhattan kann man die Stadt jedoch
sehr gut zu Fuß entdecken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-20_Stars-And-Stripes.jpg&#34; alt=&#34;Stars and Stripes&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da die Stadt von Beginn an geplant ist, sind die Gebäude
auf großen Achsen zueinander angeordnet, wodurch
sich weitläufige Perspektiven ergeben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist unglaublich still, weil ziemlich wenig
Verkehr und Lärm ist, gerade im Vergleich zu den letzten Tagen in New York.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-20_Air-And-Space-Museum.jpg&#34; alt=&#34;National Air and Space Museum&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das &lt;em&gt;National Air and Space Museum&lt;/em&gt; besuchen
wir ausführlich, nachdem wir durch das
&lt;em&gt;National Museum of American History&lt;/em&gt;
nur schnell durch gegangen sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-20_Apollo-11.jpg&#34; alt=&#34;Apollo 11&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gibt viele tolle Ausstellungsstücke,
wovon eines die Kapsel der Apollo 11 Mission ist,
mit dem die Astronauten der ersten
Mondbegehung zur Erde zurückkehrten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uns fällt auf, dass Amerika zwar die erste Demokratie technologisch jedoch
eher ein Entwicklungsland war.
Erst durch die Immigration vieler
gut ausgebildeter Leute aus Europa zu Zeiten des
ersten Weltkriegs, hat sich Amerika so stark entwickelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um kurz nach sechs verlassen wir das Museum
und gehen dem Sonnenuntergang entgegen
der Mall entlang in Richtung des Lincoln
Memorial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-20_Washington-Monument.jpg&#34; alt=&#34;Washington Monument&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf dem Weg kommen wir nochmals am
Washington Monument vorbei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-20_Lincoln-Memorial.jpg&#34; alt=&#34;Lincoln Memorial&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vor Kopf der Mall sitzt der gute
Lincoln in seinem Monument.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-20_Reflecting-Pool.jpg&#34; alt=&#34;Reflecting Pool&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entlang der Mall ist der &lt;em&gt;Reflecting Pool&lt;/em&gt;,
der schön das Washington Monument reflektiert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-20_Charlestown.jpg&#34; alt=&#34;Charlestown&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nachdem die Sonne untergegangen ist,
gehen wir entlang des Potomac Rivers
und kommen zum Stadtteil Charlestown,
in dem anscheinend das Nachtleben stattfindet.
Yachten haben direkt an der Promenade
festgemacht, an einem Platz mit Springbrunnen
sitzen viele Menschen und es gibt
viele Restaurants in dieser Gegend.
Wir essen nach einem kurzen Spaziergang durch
das Viertel in einem kleinen Geschäft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf dem Rückweg laufen wir in direkter
West-Ost-Richtung &amp;ldquo;horizontal&amp;rdquo;
durch die Stadt bis
zum Hostel.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>Fahrt nach Washington DC</title>
          <link>http://johng.de/post/usa-2016/12-fahrt-nach-dc/</link>
          <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 00:00:00 UTC</pubDate>
          <author>John Henri</author>
          <guid>http://johng.de/post/usa-2016/12-fahrt-nach-dc/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Wir werden New York verlassen und
nachmittags mit dem Bus nach Washington
DC fahren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morgens schlafen wir und in den bequemen
Hotelbetten zunächst aus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-19_Le-Pain.jpg&#34; alt=&#34;Le Pain&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir verlassen das Hotel um 12 Uhr
und gönnen uns ein nettes Frühstück
mit richtigem Brot (sogar Bio)
im Laden &lt;em&gt;Le Pain&lt;/em&gt;, von denen man des öfteren
Geschäfte sehen kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-19_Penn-Plaza.jpg&#34; alt=&#34;Penn Plaza&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Bus fährt in der Straße Penn Plaza ab,
wo keine typische Haltestelle für einen
Fernbus ist, einige Leute jedoch schon in
einer Reihe stehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit einer halben Stunde Verspätung
fährt der Bus um 15 Uhr ab
und braucht in etwa eine
halbe Stunde,
um der Stadt und dem dichten Verkehr
zu entfliehen.
Was uns auffällt ist,
dass wir im Bus zu den wenigen Weißen gehören.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um Viertel nach acht kommen wir
in der Hauptstadt der Vereinigten Staaten an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In einer knappen viertel Stunde laufen wir
zum Hostel
- die Wege sind hier sehr viel kürzer als
in Manhattan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-19_Hostel.jpg&#34; alt=&#34;Hostel&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Hostel macht einen sehr guten Eindruck,
ist sehr sauber und gut strukturiert.
Wir schlafen in einem achter Zimmer
und erfahren, dass es morgens sogar Pancakes
inklusive gibt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-19_The-Pig.jpg&#34; alt=&#34;The Pig&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Abendessen gehen wir in
das Restaurant &lt;em&gt;The Pig&lt;/em&gt;, was mit der
Tapete auf den Toiletten
seinem Namen alle Ehre macht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir sehen, dass die Hauptgerichte alle
zwischen 20$ und 30$ kosten (wohlgemerkt ohne
Taxes und Tip, wodurch ca 20% hinzukommen)
und wählen den Burger für 17$.
Nachdem wir unsere Bestellung aufgegeben
haben sagt die Bedienung tatsächlich:
&amp;ldquo;Come on! We have so many nices dishes.&amp;rdquo;
Und hält inne, so als ob wir unsere Bestellung
nochmal ändern sollten.
Das fanden wir mega weird und T
erwähnt wieder einmal, dass die
Menschen und besonders die Bedienungen
an der Westküste viel freundlicher sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-19_White-House.jpg&#34; alt=&#34;White House&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Essen laufen wir zum White House
und können das Haus ein paar Minuten noch
beleuchtet betrachten, bevor pünktlich um
11 Uhr das Licht ausgeht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-19_Department-Of-Treasury.jpg&#34; alt=&#34;Department of Treasury&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier ein Photo vom Department of Treasury,
das direkt neben an ist, um einen Eindruck
von der Fülle an prunkvollen Gebäuden
in DC zu bekommen.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>Stadtviertel Manhattans</title>
          <link>http://johng.de/post/usa-2016/11-stadtviertel/</link>
          <pubDate>Thu, 18 Aug 2016 00:00:00 UTC</pubDate>
          <author>John Henri</author>
          <guid>http://johng.de/post/usa-2016/11-stadtviertel/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Wir ziehen nach Manhattan um
und gucken uns die Flecken der Stadt an,
die auf unserer Karte noch grau sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unser Host K veranstaltet am Wochenende zusammen
mit ihren Mitbewohnern
die Party zum Semsterstart in ihrem Haus.
Aus diesem Grund verlassen wir schon eine
Nacht vor unserer Abfahrt Long Island
und ziehen für eine Nacht nach Manhattan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach der Fahrt mit der LIRR und Sub sowie
einem kanoo viertelstündigen Fußmarsch zum
Hotel, checken dort um 12 Uhr ein.
Wir können dort zwar noch nicht unser
Zimmer beziehen, jedoch unser Gepäck abgeben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-18_China-Town.jpg&#34; alt=&#34;Chinatown&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit der Sub fahren wir bis zur Canal Street
und landen kurz nach zwei somit direkt in Chinatown.
Im &lt;em&gt;Columbus Park&lt;/em&gt; sind viele Chinesen
die zusammen dort ihre Zeit verbringen.
Sie spielen Karten oder Brettspiele, musizieren oder entspannen sich dort einfach.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Darauf besuchen wir das Museum im
&lt;em&gt;International Center of Photography&lt;/em&gt;.
Wie genau wir darauf kamen oder wer uns
das empfohlen hat, würden wir nach dem Besuch
gerne nochmal wissen.
Das Museum, oder besser gesagt
zumindest die momentane
Ausstellung, war ein Reinfall.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für 10$ rabattierten Eintritt haben wir
in einem Ausstellungsraum eigenartige Kunst
gesehen, was keine Stunde Zeit in Anspruch
genommen hat.
Zum Beispiel wurde ein Kunstprojekt von
Phil Collins ausgestellt, für das sich
Collins unentwickelte Filme von Privatpersonen
schicken lies, sich die besten herauspickte
und dann als Diashow ausstellt. Als
Gegenleistung erhielt man die Fotos als
großformatige Abzüge entwickelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der an Chinatown angrenzende Stadtteil
Little Italy
ist unser nächstes Ziel jedoch deutlich
weniger charismatisch - könnte an der
fehlenden Mafia liegen. Hier leben auch
nur noch 5% italienischstämmige Bewohner.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-18_Eight-Turn-Crepe.jpg&#34; alt=&#34;Eight Turn Crepe&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir gehen durch das angrenzenden Viertel &lt;em&gt;SoHo&lt;/em&gt;
(South of Houston Street)
und entdecken einen kleinen vielversprechenden
Laden
- &lt;a href=&#34;eightturncrepe.com&#34;&gt;Eight Turn Crepe&lt;/a&gt;.  Dort gibt es Crepes gefüllt mit
Früchten oder herzhaften Zutaten,
die zu einem Hörnchen zusammengerollt werden
- sehr lecker!
Das werde ich mal versuchen, zu Hause
nachzumachen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-18_SoHo.jpg&#34; alt=&#34;SoHo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obwohl wir beide keine Lust auf große
Einkaufstouren haben, gehen wir in
SoHo, das auch für Shoppingtouren bekannt ist,
zumindest in ein Geschäft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durch das Viertel TriBeCa (Triangle below
Canal Street) gehen wir zun Ufer des Hudsons
ans Wasser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um 18 Uhr kommen wir zurück zum Hotel und
beziehen unser Zimmer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-18_230-Fifth.jpg&#34; alt=&#34;230 Fifth&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für halb acht haben wir uns mit einem
alten Freund von mir aus der Grundschule verabredet.
C studiert in Kopenhagen und macht ein
Auslandssemester in New York an der Columbia University
und ist wenige Tage nach uns mit seiner Freundin A in NYC angekommen.
Wir treffen uns in der Rooftop Bar
230 Fifth und haben einen netten Abend
mit schöner Aussicht. Wer die Geschichte mit
der Bedienung hören möchte, kann mich
darauf gerne bei Gelegenheit ansprechen.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>Metropolitan Museum of Art</title>
          <link>http://johng.de/post/usa-2016/10-met/</link>
          <pubDate>Wed, 17 Aug 2016 00:00:00 UTC</pubDate>
          <author>John Henri</author>
          <guid>http://johng.de/post/usa-2016/10-met/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Mindestens ein Kunstmuseum wollen wir uns in
New York schon ansehen,
obwohl wir keine Kunstkenner sind.
Die Wahl fällt dabei auf das
&lt;em&gt;Metropolitan Museum of Art&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;MET&lt;/em&gt;)
mit einer der bedeutendsten kunsthistorischen Sammlungen
der Welt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Frühstück setzen wir uns,
ich mit einem Peanut Butter Bagel
und einem Schokomuffin ausgestattet,
in den Central Park, in dem auch das MET liegt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir beschließen, nicht auf dem direkt Weg zum Museum sondern vorher noch durch den
mittleren Teil des Central Parks zu gehen,
den wir bis jetzt noch nicht gesehen haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-17_Modellsegelboote.jpg&#34; alt=&#34;Modellsegelboote&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In dem großen Wasserbecken &lt;em&gt;Conservatory Water&lt;/em&gt;
kann man mit geliehenen Modellsegelbooten
segeln. Obwohl der Wind relativ schwach ist,
segeln die Boote elegant und dynamisch
und meistens von Kindern ferngesteuert werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-17_Bow-Bridge.jpg&#34; alt=&#34;Bow Bridge&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der See &lt;em&gt;The Lake&lt;/em&gt; ist besonders schön angelegt und wird von vielen genutzt,
um mit einem Boot darauf zu rudern -
meistens falsch herum.
Von der &lt;em&gt;Bow Bridge&lt;/em&gt; sieht man einen
Teil des Sees und die dahinter liegenden Häuser des Stadtteils Upper West.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um 12:45 gehen wir dann ins &lt;em&gt;MET&lt;/em&gt;,
wobei der Eintritt günstig zu haben ist,
da der angeschlagene Preis lediglich eine
Spendenempfehlung ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir fangen mit der Ägyptischen Kunst an,
die wohl eine der besondersten Ausstellungen
dieses Museums ist.
Obwohl ich wenig Ahnung habe, bin ich doch
beeindruckt von der riesigen Fülle an Exponaten, die aus einer Zeit von bis
zu 3000 Jahre vor Christus stammen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-17_Model.jpg&#34; alt=&#34;Modell&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diese Modelle, eine Zusammenstellung von
mehreren Figuren, sind Grabbeigaben und
zeigen verschiedene Szenen.
Unvorstellbar, mit welchem Detailreichtum
und Perfektion diese Kunst geschaffen wurde,
obwohl diese von Menschen eigentlich
nie wieder gesehen werden sollte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-17_Wright.jpg&#34; alt=&#34;Wohnzimmer Wright&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Teil zur Kunstgeschichte Amerikas wird
das Wohnzimmer aus dem Haus
von Francis W. Little ausgestellt, das von
Frank Lloyd Wright entworfen worden ist.
Der Stil dieses Raumes hat mir sehr gut
gefallen
(&lt;a href=&#34;http://www.metmuseum.org/toah/works-of-art/1972.60.1/&#34;&gt;&lt;em&gt;MET&lt;/em&gt; Beschreibung&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir gehen weiter durch die Ausstellung,
wo wir Bilder unter anderem von
Rembrandt und Monet sehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-17_Van-Gogh.jpg&#34; alt=&#34;Van Gogh&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als Ziel haben wir uns gesetzt,
die Bilder von van Gogh zu sehen
und erstmal zu finden,
wobei uns dabei erst so richtig die Dimensionen
dieses Museums klarwerden, das&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;(&amp;hellip;) (ein) Universalmuseum mit dem Anspruch
auf Vollständigkeit seiner
Kunstsammlungsgebiete und -epochen (&amp;hellip;)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;ist
(&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Metropolitan_Museum_of_Art&#34;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer schon einmal in einem Kunstmuseum war,
kennt diese typischen Raumgrößen, in denen
die Bilder hängen und die eine Größe von
50-100 qm haben. Von diesen Räumen gibt
es im MET über 800 Stück, das momentan eine
Ausstellungsfläche von 130.000 qm hat und
mehrere Hallen einschließt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So schaffen wir nur einen Bruchteil
der Ausstellung und gehen am Ende
durch die Abteilung mit
moderner Kunst, wobei uns die ein- oder wenig-farbigen
Bilder uns eher nicht so zusagen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-17_MET-Dachterrasse.jpg&#34; alt=&#34;Dachterrasse des MET&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum krönenden Abschluss gehen wir auf
die Dachterrasse.
Der Blick von hier oben lohnt sich auf
jeden Fall, da man relativ hoch erhoben
im Central Park ist, auf die umliegenden
Häuser schaut und zudem einen schönen
Blick über den Park hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-17_Highline.jpg&#34; alt=&#34;Highline&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir fahren vom Museum 45 min mit der Subway zur High Line.
Dies ist
eine ehemalige Güterzugtrasse,
die zu einem Park umgebaut worden ist,
der nun 2,3 km lang ist
und sich im Stadtteil Chelsea befindet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zu Fuß gehen wir weiter durch den Stadtteil
Chelsea und fahren mit der Sub
zur South Ferry, von wo die Staten Island Ferry kostenlos zum Stadtteil Staten Island
im Süden New Yorks fährt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-17_Skyline-dramatic.jpg&#34; alt=&#34;dramatische Skyline&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir haben uns diese Fahrt extra auf den Abend
gelegt, um in der Dämmerung bzw. während des
Sonnenuntergangs einen schönen Blick
auf die Skyline Manhattans zu haben.
Dieser Plan ist, Aufnahmen wie diese zum Beweis, sehr gut aufgegangen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-17_Statue-Of-Liberty.jpg&#34; alt=&#34;Statue of Liberty&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Während der Fährfahrt kommen wir auch der
Statue of Liberty
relativ nahe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Ende der Fahrt sehen wir einen schönen Sonnenuntergang,
wobei es leider etwas wolkig ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Fährhafen essen wir zu Abend und genießen den Blick auf die Skyline von Manhatten
(die man von dort sonst ja leider nicht sieht).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-17_Skyline-Night.jpg&#34; alt=&#34;Skyline-Night&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf dem Rückweg sehen wir dann die Skyline erleuchtet und können ein paar schöne
Aufnahmen machen.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>Museum of Natural History</title>
          <link>http://johng.de/post/usa-2016/09-amnh/</link>
          <pubDate>Tue, 16 Aug 2016 00:00:00 UTC</pubDate>
          <author>John Henri</author>
          <guid>http://johng.de/post/usa-2016/09-amnh/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Ziel ist heute das
&lt;em&gt;American Museum of Natural History&lt;/em&gt; und die
Erkundung des Nordens Manhattans.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Relativ spät starten wir in den Tag und nehmen
um 10:50 den Zug zur Penn Station.
Nachdem wir mit der Subway um 12:00 beim
Museum ankommen, gehen wir zunächst
frühstücken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-16_Starbucks.jpg&#34; alt=&#34;Starbucks&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei jedem Besuch von Starbucks regt mich auf, wie viel Müll abfällt.
Schon bevor mein Muffin
oder Bagel über die Theke geht, wird das
Plastik weggeworfen, in das jedes einzelne
Stück verpackt ist. Danach wird alles wieder
in weitere Papiertüten gepackt. Dazu kommen
dann noch die Platikbecher für den Iced Coffee
und das Wasser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Museum ist eines der größten Naturkunde
Museen der Welt und
bietet in einer der Ausstellungen
Einblicke in die Landschaftsformen Amerikas.
Schaukästen sind in Zeiten, in denen es
kein Computer, Drucker oder Beamer gab,
per Hand gestaltet worden.
Weitere Attraktionen sind eine große Mineralsammlung, eine umfangreiche Dinoausstellung, ein großes Modell eines Blauwales sowie Filme im IMAX Kino,
wobei wir keinen Film geguckt haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vom Museum gehen wir in den Central Park
auf die Höhe des Reservoirs,
einem großen See, der früher das Trinkwasser
bereitstellte, und orientieren
uns in Richtung Norden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir können eine Nanny mit Kiddies beobachten,
die diese zum Tennisplatz bringt und wohl aus einem der gehobenen Vierteln der Uptown kommt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weiter Nördlich des Parks ist der Pool, ein
Freibad das an diesem heißen Tag von vielen
besucht wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-16_Harlem-Meer.jpg&#34; alt=&#34;Harlem Meer&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ganz im Norden des Central Parks ist das
Harlem Meer
bevor der Stadtteil Harlem, das Schwarzenviertel Manhattans, anfängt und sich
damit auch das Stadtbild plötzlich ändert.
Die Straßen sind dreckiger und man sieht,
dass hier hauptsächlich ärmere Menschen leben.
Die Wolkenkratzer und Hochhäuser sind hier nicht
menr zu finden dafür aber Straßenstände.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-16_Columbia-University.jpg&#34; alt=&#34;Columbia University&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir laufen durch Harlem und dann gen Süden
zum Campus der Columbis University.
Dieser liegt erhöht im Viertel und
zeigt sich gestriegelt mit seinen perfekten
Rasenflächen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Direkt neben der Universität ist das
Mount Sinai
St Luke&amp;rsquo;s,
was man wohl aus Berichten über Prominente
kennt, habe ich mir sagen lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-16_Lincoln-Center.jpg&#34; alt=&#34;Lincoln Center&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf dem Rückweg mit der Sub halten wir am
&lt;a href=&#34;https://de.m.wikipedia.org/wiki/Lincoln_Center&#34;&gt;Lincoln Center&lt;/a&gt;,
das bedeutenste und bekannteste
Kulturzentrum von New York City.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es beginnt ein Gewitter mit dicken
Regentropfen und heftigen Blitzen über der
Stadt, die mich zum Teil wirklich erschreckt haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir gehen über den Broadway zurück in Richtung
Penn Station.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-16_Fiddler-On-The-Roof.jpg&#34; alt=&#34;Fiddler On The Roof&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf dem Weg sehe ich noch die Werbung für ein mir altbekanntes Musicalstück - Fiddler On The Roof.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>Downtown Manhattan</title>
          <link>http://johng.de/post/usa-2016/08-downtown/</link>
          <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 00:00:00 UTC</pubDate>
          <author>John Henri</author>
          <guid>http://johng.de/post/usa-2016/08-downtown/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Die Südspitze der Halbinsel Manhattan
ist das heutige Ziel.
Hier sind die Unternehmen in großen
Wolkenkratzern und auch die Finanzbranche in der Wallstreet angesiedelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit der Subway (Ticket 3$) fahren wir
von Penn Station nach
High Street auf die andere Uferseite des
East Rivers, um von dort mit Blick auf Manhattan über
die Brooklyn Bridge zu laufen.
Im Gegensatz zu Boston, scheinen in NYC
Menschen quer durch die Bevölkerung
die Subway zu nutzen.
In Boston hatte ich das Gefühl die
wohlhabenderen Leute, wie Bänker und andere
Geschäftsmänner, fahren eher selbst mit dem Auto als mit der U-Bahn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-15_Brooklyn-Bridge.jpg&#34; alt=&#34;Brooklyn Bridge&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Gang über die Brooklyn Bridge
macht Spaß und bietet einen schönen Blick
auf Manhattan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-15_Trinity Church.jpg&#34; alt=&#34;Trinity Church&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Ende der Brücke gehen wir
über den Broadway vorbei an der City Hall und der Trinity Church
zur Wall Street.
Außer den Gebäuden und einigen Anzugsmenschen
ist hier nicht so viel zu sehen.
Beim Blick entlang der Wall Street steht vor
Kopf die Trinity Church.
Was die symbolische Bedeutung sein könnte,
kann sich jeder selbst zurecht spinnen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir essen noch ein Eis in einer
klimatisierten Einkaushalle, die neben der
Deutschen Bank liegt.
Die Pausen in klimatisierten Räumen sind absolut notwenig, um sich von dem schwülen Wetter
zur erholen und abzukühlen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-15_Bull.jpg&#34; alt=&#34;Bull&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das obligatorische Photo vor dem Bullen
lassen wir uns natürlich auch nicht entgehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-15_Ground-Zero-Memorial.jpg&#34; alt=&#34;Ground Zero&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das National September 11 Memorial befindet
sich auf den Gelände des World Trade Centers. An der Stelle der ehemaligen zwei Türme des
sind heute der Memorial North und South Pool.
Ein Großes Becken, in das von außen Wasser
zufließt und in der Mitte als Wasserfall
9 m nach unten stürzt.
Die Freifläche am Memorial ist beeindruckend,
da Downtown Manhattan drumherum dicht bebaut ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unter dem Platz befindet sich das Memorial
Museum, das in ziemlich weitläufigen Räumen
seit 2014
die Geschichte der Terroranschläge, aber auch die Geschichte jedes einzelnen Gestorbenen erzählt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Wände eines Raumes sind bedeckt mit
Photos der knapp 3000 Verstorbenen.
Hier können Besucher auf großen Bildschirmen
auf die Datenbank zugreifen,
die zu jedem Verstorbenen sein Namen,
Geburts- und Wohnort, den Beruf, seine
Geschichte und eine Audioaufnahme eines
Angehörigen gespeichert hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieser Teil der Ausstellung hat für mich
die größte Wirkung der Ausstellung,
wobei auch das übrige Museum sehr sehr gut
und modern gestaltet worden ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-15_The-Mountain-Comes-To-Manhattan.jpg&#34; alt=&#34;Werbung&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine Werbung für das neue World Trade Center, die aus heutiger Perspektive zynisch erscheint, wurde auch ausgestellt.
Das Flugzeug sollte wohl symbolisieren,
wie hoch die Twin Towers sein werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-15_Skyline-Jersey.jpg&#34; alt=&#34;Skyline Jersey&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nachdem wir mit der Schließung um 20 Uhr
aus dem Museum geschickt werden,
setzen wir uns auf eine Bank am Ufer des
Hudsons und gucken uns die Skyline
Jerseys an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-15_Ballett.jpg&#34; alt=&#34;Ballett&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein wenig weiter südlich an Ufer des Hudsons
wir ein Ballett auf einer kleinen Bühne
aufgeführt im Hintergrund steht die Statue of Liberty.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
      
    

  </channel>
</rss>
