<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>New York on John&#39;s Travel Blog</title>
    <link>https://johng.de/categories/new-york/</link>
    <description>Recent content in New York on John&#39;s Travel Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Aug 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://johng.de/categories/new-york/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Fahrt nach Washington DC</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/12-fahrt-nach-dc/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/12-fahrt-nach-dc/</guid>
      <description>Wir werden New York verlassen und nachmittags mit dem Bus nach Washington DC fahren.
Morgens schlafen wir und in den bequemen Hotelbetten zunächst aus.
Wir verlassen das Hotel um 12 Uhr und gönnen uns ein nettes Frühstück mit richtigem Brot (sogar Bio) im Laden Le Pain, von denen man des öfteren Geschäfte sehen kann.
Der Bus fährt in der Straße Penn Plaza ab, wo keine typische Haltestelle für einen Fernbus ist, einige Leute jedoch schon in einer Reihe stehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stadtviertel Manhattans</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/11-stadtviertel/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/11-stadtviertel/</guid>
      <description>Wir ziehen nach Manhattan um und gucken uns die Flecken der Stadt an, die auf unserer Karte noch grau sind.
Unser Host K veranstaltet am Wochenende zusammen mit ihren Mitbewohnern die Party zum Semsterstart in ihrem Haus. Aus diesem Grund verlassen wir schon eine Nacht vor unserer Abfahrt Long Island und ziehen für eine Nacht nach Manhattan.
Nach der Fahrt mit der LIRR und Sub sowie einem kanoo viertelstündigen Fußmarsch zum Hotel, checken dort um 12 Uhr ein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metropolitan Museum of Art</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/10-met/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/10-met/</guid>
      <description>Mindestens ein Kunstmuseum wollen wir uns in New York schon ansehen, obwohl wir keine Kunstkenner sind. Die Wahl fällt dabei auf das Metropolitan Museum of Art (MET) mit einer der bedeutendsten kunsthistorischen Sammlungen der Welt.
Zum Frühstück setzen wir uns, ich mit einem Peanut Butter Bagel und einem Schokomuffin ausgestattet, in den Central Park, in dem auch das MET liegt.
Wir beschließen, nicht auf dem direkt Weg zum Museum sondern vorher noch durch den mittleren Teil des Central Parks zu gehen, den wir bis jetzt noch nicht gesehen haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Museum of Natural History</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/09-amnh/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/09-amnh/</guid>
      <description>Ziel ist heute das American Museum of Natural History und die Erkundung des Nordens Manhattans.
Relativ spät starten wir in den Tag und nehmen um 10:50 den Zug zur Penn Station. Nachdem wir mit der Subway um 12:00 beim Museum ankommen, gehen wir zunächst frühstücken.
Bei jedem Besuch von Starbucks regt mich auf, wie viel Müll abfällt. Schon bevor mein Muffin oder Bagel über die Theke geht, wird das Plastik weggeworfen, in das jedes einzelne Stück verpackt ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Downtown Manhattan</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/08-downtown/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/08-downtown/</guid>
      <description>Die Südspitze der Halbinsel Manhattan ist das heutige Ziel. Hier sind die Unternehmen in großen Wolkenkratzern und auch die Finanzbranche in der Wallstreet angesiedelt.
Mit der Subway (Ticket 3$) fahren wir von Penn Station nach High Street auf die andere Uferseite des East Rivers, um von dort mit Blick auf Manhattan über die Brooklyn Bridge zu laufen. Im Gegensatz zu Boston, scheinen in NYC Menschen quer durch die Bevölkerung die Subway zu nutzen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Midtown Manhattan</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/07-midtown/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/07-midtown/</guid>
      <description>Heute verbringen wir unseren ersten Tag in Manhattan und sind hauptsächlich in Midtown unterwegs.
Wir sind um 7 Uhr aufgestanden und fahren 10 min mit einem Uber zur Long Island Railroad (LIRR) Station in Hicksville. Unser Fahrer stellt sich nicht besonders gut an. Er wollte leider lieber drei mal rechts abbiegen und einmal um den Block fahren, als auf der Straße zu wenden. Wenn Google Maps den Weg so anzeigt, dann muss man das so natürlich auch fahren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fahrt nach New York</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/06-fahrt-nach-nyc/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/06-fahrt-nach-nyc/</guid>
      <description>Heute verlassen wir Boston und fahren mit dem Bus nach New York.
Am morgen packen wir unsere sieben Sachen zusammen, genehmigen uns noch einen Bagel zum Frühstück und fahren dann um 10:30 von der Boston South Station mit dem Greyhound Bus nach New York City.
Der Bus bietet komfortable Sitze und ist bis zum letzten Platz ausgebucht. Wir haben Stau mit Stop &amp;amp; Go auf der Höhe von Worcester und später natürlich auch in NYC, was zu einer Stunde Verspätung führt.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>