<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Michigan on John&#39;s Travel Blog</title>
    <link>https://johng.de/categories/michigan/</link>
    <description>Recent content in Michigan on John&#39;s Travel Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Sep 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://johng.de/categories/michigan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>East Lansing</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/20-28_east-lansing/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/20-28_east-lansing/</guid>
      <description>Meine Zeit in East Lansing war davon überschattet, knapp eine Woche krank im Bett zu liegen. Wahrscheinlich hat mich ein Virus aus den Socken gehauen, was zu Fieber, Kopfschmerzen und einer Entzündung im Rachen führte.
Somit habe ich in der vergangenen Woche nicht besonders viel gesehen bzw viele Partys mitgemacht, aber doch einiges von der Michigan State University (MSU) und dem Leben drum herum mitbekommen.
Kleiner Blick in mein kleines Krankenzimmer am Ende der Woche, als ich schon wieder stehen konnte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roadtrip zum Picture Rocks National Park</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/16-20_picture-rocks-roadtrip/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/16-20_picture-rocks-roadtrip/</guid>
      <description>Nach meiner Städtetour an der Ostküste mit T besuche ich meine Freunde S und A in Michigan. Wir haben vor mit ihrem Ford Mustang Cabrio durch die USA zu fahren, in der Natur zu sein, zu wandern, zu campen und den Sommer zu genießen.
Direkt nach meiner Landung am Montagabend um halb zehn in Detroit holen die beiden mich mit gepacktem Auto direkt am Flughafen ab.
Das Ziel des ersten Trips ist der Picture Rocks National Park im Norden Michigans, nördlich der zwei Seen Lake Huron im Osten und Lake Michigan im Westen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>