<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Washington Dc on John&#39;s Travel Blog</title>
    <link>https://johng.de/categories/washington-dc/</link>
    <description>Recent content in Washington Dc on John&#39;s Travel Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Sep 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://johng.de/categories/washington-dc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Abstecher nach D.C.</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/33-34_washington-dc/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/33-34_washington-dc/</guid>
      <description>Als Erfrischung von unserer Mehrtageswanderung fahren wir vom Shenandoah Nationalpark nach Washington D.C., wo wir uns ein schickes Hotelzimmer gebucht haben.
Freitag Über den Skyline Drive fahren wir durch den Shenandoah Nationalpark und verlassen diesen dann, um über den Highway nach Washington D.C. zu fahren.
Da wir bereits mit dem Sonnenaufgang in den Tag gestartet sind und somit um 9:30 das Auto gestartet haben, sind wir ziemlich gut im Zeitplan, der vorsieht, um 15 Uhr im Hotel einzuchecken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DC - Memorial Mall</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/13-washington-dc/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/13-washington-dc/</guid>
      <description>Die Sehenswürdigkeiten der Hauptstadt der Vereinigten Staaten von Amerika werden wir uns heute ansehen.
Washington DC ist hauptberufich Hauptstadt. Die Stadt wurde als politisches Zentrum der USA erbaut, ist somit weltweit eine der größten politischen Bühnen und bietet, gerade für Amerikaner, ein vielfälties touristisches Programm. An der Memorial Mall sind, wie der Name schon sagt, etliche Memorials aber auch sehr viele Museen angesiedelt.
Der August ist im Prinzip der denkbar schlechteste Besuchsmonat für DC, das sagen auch alle Reiseführer, da die Politik Sommerpause macht und der Hauptmotor der Stadt somit im Leerlauf steht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fahrt nach Washington DC</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/12-fahrt-nach-dc/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/12-fahrt-nach-dc/</guid>
      <description>Wir werden New York verlassen und nachmittags mit dem Bus nach Washington DC fahren.
Morgens schlafen wir und in den bequemen Hotelbetten zunächst aus.
Wir verlassen das Hotel um 12 Uhr und gönnen uns ein nettes Frühstück mit richtigem Brot (sogar Bio) im Laden Le Pain, von denen man des öfteren Geschäfte sehen kann.
Der Bus fährt in der Straße Penn Plaza ab, wo keine typische Haltestelle für einen Fernbus ist, einige Leute jedoch schon in einer Reihe stehen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>