<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Italy on John&#39;s Travel Blog</title>
    <link>https://johng.de/categories/italy/</link>
    <description>Recent content in Italy on John&#39;s Travel Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Apr 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://johng.de/categories/italy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mailand mit dem besten Besuch</title>
      <link>https://johng.de/post/italy/06_milano/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/italy/06_milano/</guid>
      <description>Zu Meiner großen Freude kommt mich L in Mailand besuchen. Zusammen gehen wir nochmal durch die Stadt und sehen natürlich viele Ecken, die ich bis jetzt noch nicht gesehen habe.
Hausmalerei
Schutz vor verbrennenden Füßen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fuorisalone</title>
      <link>https://johng.de/post/italy/03_fuorisalone/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/italy/03_fuorisalone/</guid>
      <description>Diese Woche ist in Mailand die große Desginerwoche Fuorisalone rund um die Möbelmesse Salone del Mobile. Es gibt in der gesamten Stadt viele Ausstellungen, Events und andere Dinge zu sehen.
Samstag Ich nutze die Gelegenheit, mir die Stadt anzugucken und habe als erstes Ziel den Stadtteil Lambrate gewählt, der in der Nähe des Politecnicos liegt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ankunft in Mailand</title>
      <link>https://johng.de/post/italy/01_ankunft/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/italy/01_ankunft/</guid>
      <description>Für einen kurzen Forschungsaufenthalt vor meiner Masterarbeit verschlägt es mich nach Italien. Am Politecnico di Milano werde ich drei Monate lang in der Arbeitsgruppe von Prof. Dario Polli am Projekt VIBRA mitarbeiten.
Meinen Aufenthalt wollte ich ursprünglich am 01.04. beginnen. Da jedoch das gesamte Team dieses Jahr auf der ECONOS Konferenz in Jena ist, wäre der start vielleicht etwas unglücklich geworden. So habe ich entschlossen, später nach Mailand zu fahren und vorher auch bei der Konferenz in Jena teilzunehmen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>