<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Virginia on John&#39;s Travel Blog</title>
    <link>https://johng.de/categories/virginia/</link>
    <description>Recent content in Virginia on John&#39;s Travel Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Sep 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://johng.de/categories/virginia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Blue Ridge Parkway</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/38_blue-ridge-parkway/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/38_blue-ridge-parkway/</guid>
      <description>Der Blue Ridge Parkway schließt an den Skyline Drive an und ist eine weitere wunderschöne Straße durch die Berge, die einen tollen Blick auf blaue Bergketten bietet.
Mittwoch Nachdem wir über die Auutobahn gefahren sind, erreichen wir recht schnell wieder den Blue Ridge Highway. Durch unseren Abstecher zu den Twisted Falls haben wir ein Stück des Parkways übersprungen und steigen etwas südlicher wieder ein.
Nicht an jeder Möglichkeit machen wir Halt, aber es ist schon oftmals sehr einladend zu stoppen und wenigstens aus dem Auto den Ausblick kurz zu genießen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twisted Falls</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/37-38_twisted-falls/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/37-38_twisted-falls/</guid>
      <description>Wir fahren zurück zum Blue Ridge Parkway, aber wollen auf diesen aber südlicher treffen, als wir in verlassen haben.
Dienstag Die erste Straße, die wir vom Trail Head des McAfee Knobs fahren, brennt sich mir stark ins Gedächtnis ein. Wir fahren entlang der Blacksburg Road 785 durch ein schönes grünes Tal. Vereinzelt stehen kleine einfache Häuser an der Straße und je länger wir fahren, desto mehr frage ich mich, wer hier verdammt nochmal wohnen will.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>McAfee Knob</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/36-37_mcafee-knob/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/36-37_mcafee-knob/</guid>
      <description>Das berühmteste Motiv des Apalachian Trails den McAfee Knob wollen wir uns nicht entgehen lassen und machen aus diesem Grund eine kleine Exkursion vom Blue Ridge Parkway.
Montag In knappen zwei Stunden erreichen wir den Einstiegspunkt (Trail Head), wo der Apalachian Trail zum Knob führt.
Bevor wir starten kaufen wir uns an der Tankstelle noch Wasser und wir nutzen den Mobilfunkempfang aus, um noch kurz, im Endeffekt über eine Stunde, ein wenig Papierkram zu erledigen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skyline Drive</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/34-35_skyline-drive/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/34-35_skyline-drive/</guid>
      <description>Nach dem Ausflug in die Stadt fahren wir wieder zurück zu den Apalachen und mit dem Auto entlang des Skyline Drives, die Straße, die auf 170 km den gesamten Shenandoah Nationalpark durchquert.
Samstag Wir kommen am Shenandoah Nationalpark am Abend an und fahren zu einem nahe gelegenen Campingplatz, wo wir die Nacht im Zelt verbringen werden.
Nachdem wir im Norden auf den Skyline Drive gefahren sind, haben wir mal wieder Glück, auf dem Weg einen schönen Sonneuntergang mitzuerleben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shenandoah National Park</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/29-33_shenandoah-national-park/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/29-33_shenandoah-national-park/</guid>
      <description>Unseren nächsten Trip starten wir mit dem Besuch des Shenandoah National Parks. Wir wollen Teile des Apalachian Trails, ein 2000 Meilen langer Fernwanderweg, der quer an der Ostküste der USA von Maine nach Georgia verläuft, sehen und beginnen mit einer Mehrtageswanderung im Shenandoah National Park.
Montag Am heutigen Tag passiert nicht viel mehr außer Autofahren. Wir stehen ziemlich früh auf, fahren um 6:10 in East Lansing los, tanken zweimal, kaufen auf dem Weg unseren Proviant ein und sind 10,5 h später kurz vor Schließung um 16:45 bei der Parkinformation.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>