<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Boston on John&#39;s Travel Blog</title>
    <link>https://johng.de/categories/boston/</link>
    <description>Recent content in Boston on John&#39;s Travel Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Aug 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://johng.de/categories/boston/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Boston vom Wasser</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/05-boston-vom-wasser/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/05-boston-vom-wasser/</guid>
      <description>Am heutigen Tag erholen wir uns von der anstregenden gestrigen Tour und gucken uns die Ecken von Boston an, an denen wir noch nicht vorbeigekommen sind.
Die Nächte sind hier heiß. Auf der Baustelle vor dem Haus wird auch nachts gearbeitet dementsprechend laut ist es zum Teil, wobei uns das bis auf die Presslufthammer-Soli nicht am schlafen hindert.
Seit dem ersten Tag hier, habe ich mir angewöhnt morgens und abends kalt zu duschen, um wenigstens kurz etwas erfrischt zu sein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cape Cod</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/04-cape-cod/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/04-cape-cod/</guid>
      <description>Heute soll das Wetter im Gegensatz zum Vortag ziemlich gut werden. Aus diesem Grund haben wir uns am Abend vorher überlegt, zum Cape Cod zu fahren, wofür wir ein Auto reserviert haben.
Morgens starten wir früh in den Tag, fahren um 8 Uhr nach Downtown, um das Auto abzuholen. Wir bekommen einen Chevrolet Cruze und starten unsere Tour in Richtung Süden.
Ziel unseres Tagesausflugs ist das Cape Cod, eine beliebte Ferienregion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ankunft in Boston</title>
      <link>https://johng.de/post/usa-2016/03-ankunft-boston/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/usa-2016/03-ankunft-boston/</guid>
      <description>An meinem ersten Tag in Boston will ich die Stadt erkunden und mit T die kommenden Tage planen.
Wir kaufen uns im kleinen Supermarkt des MITs etwas zu Frühstück und gehen zu Fuß weiter in Richtung Boston.
Auf der Harvard Bridge, die über den Charles River führt, haben wir einen schönen Blick auf die Skyline Boston und das heute nicht so schöne Wetter.
Auch wenn es auf diesem Bild kein explizites Motiv gibt, finde ich, dass Bilder wie dieses helfen, die Stimmung der Stadt widerzugeben.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>