<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>München on John&#39;s Travel Blog</title>
    <link>https://johng.de/categories/m%C3%BCnchen/</link>
    <description>Recent content in München on John&#39;s Travel Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Aug 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://johng.de/categories/m%C3%BCnchen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>München am Sonntag</title>
      <link>https://johng.de/post/muenchen/muenchen-am-sonntag/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/muenchen/muenchen-am-sonntag/</guid>
      <description>Den letzten Tag in München nutzen L und ich, indem wir eine kleine Tour durch die Innenstadt vorbei am Hofgarten zum Englischen Garten machen. Am Sonntag ist München angenehm ruhig. Es sind zwar auch einige Mensche unterwegs jedoch ist der Verkehr sehr viel ruhiger und die geschlossenen Geschäfte
Bei gutem Wetter spazieren wir vom Karlsplatz (Stachus) über den Marienplatz bis zum Viktualienmarkt. Uns bieten sich schöne Blicke unter anderem auf den Kirchtum St.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wanderung zum Tegernsee</title>
      <link>https://johng.de/post/muenchen/tegernsee/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2016 13:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/muenchen/tegernsee/</guid>
      <description>Bei sehr schönem Wetter in München sind wir in den Tag gestartet und haben nur leichte Kleidung gewählt, was sich später in den Bergen als etwas zu leicht erweisen sollte.
Mit dem - oder besser der - BOB, der Bayrischen Oberland Bahn, fahren wir bis zum Schliersee. Mit uns steigen einige weitere Wanderlustige aus und an der großen Karte direkt am Bahnhof steht uns eine Frau der Touristeninformation mit nützlichen Informationen und einigen Karten zur Seite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deutsches Museum München</title>
      <link>https://johng.de/post/muenchen/deutsches-museum/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/muenchen/deutsches-museum/</guid>
      <description>Aufgrund von schauerlichem Wetter mit Dauerregen, gehen L und ich in das Deutsche Museum München.
Museum Wir müssen in der Kassenschlange noch einige Zeit im Regen stehen, sind zum Glück jedoch vor einem großen Besucherstrom gekommen.
Das Museum nennt sich das größte naturwissenschaftlich-technische Museum der Welt und zieht jährlich bis zu 1,5 Millionen Besucher an. Dementsprechend gut besucht ist es an einem Regentag wie heute auch, sodass uns die Idee kommt, in einer abgelegenen Abteilung zu starten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ankunft in München</title>
      <link>https://johng.de/post/muenchen/muenchen/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://johng.de/post/muenchen/muenchen/</guid>
      <description>Für ein verlängertes Wochenende fahre ich mit L im Zug aus dem Norden einmal quer durch Deutschland in die Landeshauptstadt Bayerns. Wir besuchen in München M und hoffen dafür auf gutes Wetter, sodass wir einige schöne Sommertage verbringen können!
Auf der Zugfahrt haben wir es in unserem Zugabteil zunächst mit eigenartigen Menschen zu tun. Summa summarum - zu viele Informationen!
Mit außreichender Verpflegung vergeht die Zugfahrt wir im Flug und wir erreichen München planmäßig nach sieben Stunden Zugfahrt.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>