<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>John&#39;s Travel Blog </title>
    <link>http://johng.de/categories/m%C3%BCnchen/index.xml</link>
    <language>en-us</language>
    <author>John Henri</author>
    <rights>(C) 2017</rights>
    <updated>0001-01-01 00:00:00 &#43;0000 UTC</updated>

    
      
        <item>
          <title>München am Sonntag</title>
          <link>http://johng.de/post/muenchen/muenchen-am-sonntag/</link>
          <pubDate>Sun, 07 Aug 2016 00:00:00 UTC</pubDate>
          <author>John Henri</author>
          <guid>http://johng.de/post/muenchen/muenchen-am-sonntag/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Den letzten Tag in München nutzen L und ich,
indem wir eine kleine Tour durch die Innenstadt vorbei am Hofgarten zum Englischen Garten machen.
Am Sonntag ist München angenehm ruhig. Es sind zwar auch einige Mensche unterwegs
jedoch ist der Verkehr sehr viel ruhiger und die geschlossenen Geschäfte&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-07_Alter-Peter.jpg&#34; alt=&#34;Rathausturm&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei gutem Wetter spazieren wir vom Karlsplatz (Stachus) über den Marienplatz
bis zum Viktualienmarkt. Uns bieten sich schöne Blicke unter anderem auf den
Kirchtum St. Peters, welche auch Alter Peter genannt wird. Die Kirche gilt als eines
der Wahrzeichen Münchens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-07_Residenz.jpg&#34; alt=&#34;Max-Joseph-Platz&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf dem Max-Joseph-Platz neben dem Bayrischen Nationaltheater machen wir eine
kleine Pause und gehen durch den Hofgarten zum Englischen Garten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-07_Eisbachwelle.jpg&#34; alt=&#34;Eisenachwelle&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Eisbach fließt rasant quer durch den Englischen Garten.
Viele Besucher kühlen sich bei warmen Temperaturen in ihm ab,
obwohl dies der Freistaat Bayern verbietet.
Zu Beginn des Eisbachs wirft dieser eine Welle, welche zum Wellensurfen genutzt
wird. Aus diesem Grund hat die Stadt München dieses Teilstück dem Freistaat
abgekauft und die Nutzung erlaubt.
Das heißt solange auf der Eisbachwelle gesurft wird ist es erlaubt, wenn
der Surfer jedoch ins Wasser fällt und weggetrieben wird, begeht er
theoretisch eine Ordnungswidrigkeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei schönem Wetter wie heute, kann man einige Surfer beobachten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-07_Odeonsplatz.jpg&#34; alt=&#34;Straße zum Odeonsplatz&#34; /&gt;
Zurück über den Hofgarten gehen wir dieses Mal über den Odeonsplatz,
wo sich ein schöner Blick in die Theatinerstraße eröffnet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-07_Frauenkirche-Fenster.jpg&#34; alt=&#34;Fenster der Frauenkirche&#34; /&gt;
Den Besuch der Frauenkirche erledigen wir auf dem Rückweg zum Bahnhof
und bestaunen schöne Kirchenfenster.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>Wanderung zum Tegernsee</title>
          <link>http://johng.de/post/muenchen/tegernsee/</link>
          <pubDate>Sat, 06 Aug 2016 13:00:00 &#43;0200</pubDate>
          <author>John Henri</author>
          <guid>http://johng.de/post/muenchen/tegernsee/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Bei sehr schönem Wetter in München sind wir in den Tag gestartet und haben nur leichte Kleidung gewählt, was sich später in den Bergen als etwas zu leicht erweisen sollte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit dem - oder besser der - BOB, der Bayrischen Oberland Bahn, fahren wir bis zum Schliersee.
Mit uns steigen einige weitere Wanderlustige aus und an der großen Karte direkt am Bahnhof steht uns eine Frau der Touristeninformation mit nützlichen Informationen und einigen Karten zur Seite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-06_01Weg-planen.jpg&#34; alt=&#34;Weg planen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L und M gucken den Weg zum Tegernsee heraus. Es geht vom Schliersee den Berg hoch, vorbei an einigen Almhütten, den Berg wieder hinunter zum Tegernsee.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Weg wird auch von einigen anderen Wanderern genommen. Er wird schnell ziemlich steil, was dazu führt dass einem schnell warm wird. Das ist bei dem Wetter aber durchaus förderlich, da es bedeckt und im Wald somit nicht sonderlich warm ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-06_02Panorama.jpg&#34; alt=&#34;Bergpanorama&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach der Mittagspause geht es gestärkt weiter, wobei wir nun erstmal auf gleicher Höhe bleiben, bevor es ziemlich steil hinunter zum Tegernsee geht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-06_03Tegernsee.jpg&#34; alt=&#34;Bergpanorama&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Wetter ist regnerisch und eher ungemütlich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-06_04Am-See.jpg&#34; alt=&#34;Entspannen am See&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie schwer die Beine sind, merken wir, als wir am Wasser angekommen sind.
Im Café Kreutzkamm am See stärken wir uns mit Tortenstückchen und Getränken und genießen den Blick auf den See.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-06_05Boot-See.jpg&#34; alt=&#34;Entspannen am See&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>Deutsches Museum München</title>
          <link>http://johng.de/post/muenchen/deutsches-museum/</link>
          <pubDate>Fri, 05 Aug 2016 00:00:00 UTC</pubDate>
          <author>John Henri</author>
          <guid>http://johng.de/post/muenchen/deutsches-museum/</guid>
          <description>

&lt;p&gt;Aufgrund von schauerlichem Wetter mit Dauerregen,
gehen L und ich in das &lt;strong&gt;Deutsche Museum München&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;museum&#34;&gt;Museum&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Wir müssen in der Kassenschlange noch einige Zeit
im Regen stehen, sind zum Glück jedoch vor
einem großen Besucherstrom gekommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Museum nennt sich das größte naturwissenschaftlich-technische
Museum der Welt und zieht jährlich bis zu 1,5 Millionen Besucher an.
Dementsprechend gut besucht ist es an einem Regentag wie heute auch,
sodass uns die Idee kommt, in einer abgelegenen Abteilung zu starten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Ausstellung zum Nanokosmos hat mir sehr gut gefallen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine besonders schöne Führung dürfen wir in der Musikabteilung
erleben, in der Musikautomaten ausgestellt sind und während
unserer Führung sogar vorgeführt werden.
In Zeiten ohne Spotify, CDs, Radios, Kassetten oder Schallplatten
war Musik nicht der breiten Bevölkerung zugänglich.
Musikinstrumente waren die einzige Musikquelle jener Zeit, und da die
meisten Menschen eben diese Instrumente nicht selbst spielen konnten,
begann die Entwicklung von Musikautomaten Ende des 18. Jahrhunderts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Automaten entwickelten sich damals über die Jahre stetig weiter und
wir können der mehr oder weniger schönen Musik lauschen.
Automaten mit einem Metallkamm finden sich, oder besser gesagt fanden
sich zumindest noch in meiner Kindheit, in Spieluhren.
In ihnen dreht sich ein Zylinder mit Nocken, angetrieben durch
eine Feder, die einen Metallkamm anzupfen und somit eine Melodie spielen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-05_Klavierautomat.jpg&#34; alt=&#34;Klavierautomat&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn man zwar genug Geld besaß, sich ein
Klavier zu kaufen, aber nicht selbständig
spielen konnte, gab es die Möglichkeit, sich einen pneumatisch betriebenen
Klavierautomaten zu kaufen.
Dieser wurde vor das Klavier geschoben und konnte dann von der Rolle Stücke abspielen.
Dabei wurden sowohl die Dynamik der Musik,
als auch die Pedale vom Automaten gesteuert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-05_Phonoliszt-Violina.jpg&#34; alt=&#34;Phonoliszt Violina&#34; /&gt;
Der aufwendigste und teuerste Automat der Ausstellung, der wohl auch
nur an ganz exquisiten Orten, wie zB der Titanic, aufgestellt wurde,
ist der Höhepunkt der Ausstellung. Der Automat heißt &lt;em&gt;Phonoliszt Viola&lt;/em&gt;,
beherbergt drei Geigen und ein Klavier, die zusammen voll automatisch
musizieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nachdem wir festgestellt haben, dass es draußen immernoch regnet,
setzten wir den Museumsbesuch bis zur Schließung um 17 Uhr fort,
ohne befürchten zu müssen, vom Wetter etwas zu verpassen.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;olympiapark&#34;&gt;Olympiapark&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-05_Olympiapark.jpg&#34; alt=&#34;Olympiapark&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem Essen mit M fuhren wir noch zum
Olympiapark und genossen den Blick über die Stadt vom begrünten ehemaligen Müllberg&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>Ankunft in München</title>
          <link>http://johng.de/post/muenchen/muenchen/</link>
          <pubDate>Thu, 04 Aug 2016 00:00:00 UTC</pubDate>
          <author>John Henri</author>
          <guid>http://johng.de/post/muenchen/muenchen/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Für ein verlängertes Wochenende fahre ich mit L im Zug aus dem Norden
einmal quer durch Deutschland in die Landeshauptstadt Bayerns.
Wir besuchen in München M und hoffen dafür auf gutes Wetter, sodass wir
einige schöne Sommertage verbringen können!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf der Zugfahrt haben wir es in unserem Zugabteil zunächst mit eigenartigen
Menschen zu tun. Summa summarum - zu viele Informationen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit außreichender Verpflegung vergeht die Zugfahrt wir im Flug
und wir erreichen München planmäßig nach sieben Stunden Zugfahrt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-04_Englischer-Garten.jpg&#34; alt=&#34;Englischer Garten&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei bestem Wetter besuchen wir den  &lt;strong&gt;Englischen Garten&lt;/strong&gt;, wo wir
auf einige Kommilitonen von M treffen und einen netten Nachmittag haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Typisch für die Region fahren wir am Abend etwas aus der Innenstadt heraus
zu einem Biergarten und besuchen die &lt;strong&gt;Waldwirtschaft im Isartal&lt;/strong&gt;.
Der Biergarten ist sehr schön angelegt und bietet einen Blick auf das
Isartal untermalt von Live-Musik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://johng.de/images/2016-08-04_Waldwirtschaft.jpg&#34; alt=&#34;Friends at Waldwirtschaft&#34; /&gt;
Wir genießen ein ausgiebiges Picknick dazu ein Mass Ross - Weißbierradler -
und haben einen geselligen Abend.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
      
    

  </channel>
</rss>
